<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<data date-time-format='iso8601'>
	<event
		start='2007-09-26'
		title='Vivienda dará 6.000 euros a los que alquilen sus pisos vacíos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La medida ya estaba en vigor pero los requisistos impuestos para recibirlas hacían casi imposible acceder a la ayuda
La ministra de Vivienda, Carme Chacón, presentará al Consejo de Ministros del próximo viernes una propuesta para "flexibilizar" las condiciones de acceso de los propietarios a las ayudas de 6.000 euros contempladas en el Plan Nacional de Vivienda para sacar las viviendas vacías al mercado del alquiler, en el marco del Plan de ayuda a la emancipación y fomento del alquiler.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.adn.es/dinero/20070926/NWS-1832-Vivienda-viviendas-alquiler-mercado-vacias.html' target='_blank'&gt;ADN&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-07-13'
		title='3,8 millones de pisos sin ocupar'
		icon='icontriste.gif'
		>
		En España hay diez viviendas vacías por cada una que se necesita
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/espana/actualidad/134197/vivienda' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-09-23'
		title='Vivienda plantea poner límites al esfuerzo hipotecario en VPO'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Ministerio de Vivienda cocina el nuevo Plan de Vivienda que se pondrá en marcha en 2009 y hasta 2012. Entre las principales novedades del borrador que debate con las comunidades autónomas, al que ha tenido acceso Público, figura un nuevo filtro financiero para los ciudadanos que accedan a la compra de una vivienda protegida: no podrán destinar más del 40% de sus ingresos a pagarla.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/153789/vivienda/plantea/poner/limites/esfuerzo/hipotecario/vpo' target='_blank'&gt;público&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-01'
		title='El desempleo empeora más en España que la media de la UE'
		icon='icontriste.gif'
		>
		España es el país con la mayor subida del desempleo en agosto en Europa, según los datos de la oficina estadística de la UE, Eurostat. Con una tasa del 11,3%, el paro aumentó tres décimas, el triple que la media de la eurozona, donde la tasa se sitúa en el 7,5% de la población activa. España va a la cabeza de los países con más paro, superando a la media comunitaria en más de cuatro puntos y lejos de Holanda o Dinamarca, con tasas por debajo del 3%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/160820/desempleo/empeora/espana/media/ue' target='_blank'&gt;público&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-02'
		title='El peor dato del paro desde 1997 se ceba con los jóvenes'
		icon='icontriste.gif'
		>
		95.367 personas engrosaron la lista de parados el mes pasado, lo que situó el número total de desempleados en 2.625.368. Entre los menores de 25 años el desempleo crece un 10,4% en septiembre.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/160868/paro/alcanza/cota/alta/11/anos' target='_blank'&gt;público&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-06'
		title='Ocupan un cajero de Caja Madrid para reivindicar el "alquiler social universal"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		    * Quieren que el acceso a la vivienda sea un servicio público, como la Sanidad o la Educación.
    * Afirman que las entidades bancarias son las máximas culpables de la crisis económica actual.
    * No será su última acción de protesta. También ocuparán inmobiliarias.

Una veintena de jóvenes de la asociación V de Vivienda se encerraron anoche en el vestíbulo de una sucursal de Caja Madrid en la Gran Vía, que han decorado como si fuera una casa, para reivindicar el "alquiler social universal".  

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.20minutos.es/noticia/417540/4/' target='_blank'&gt;20minutos&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-06'
		title='El CGPJ da el visto bueno a la norma que agilizará los desahucios en España'
		icon='icontriste.gif'
		>
		    * Modifica la Ley de Arrendamientos y la Ley de Propiedad Horizontal.
    * Amplía los supuestos para no prorrogar un contrato de arrendamiento.
    * Hasta ahora el arrendador podía negarse a prorrogar el contrato durante cinco años sólo cuando necesitara la vivienda para uso propio.

El Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) considera aceptable y adecuado el anteproyecto de Ley de medidas de Fomento del Alquiler de Viviendas y la Eficiencia Energética que el Gobierno aprobó el pasado mes de agosto y que persigue, entre otros objetivos, agilizar los desahucios.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.20minutos.es/noticia/419973/0/cgpj/alquiler/deshaucios/' target='_blank'&gt;20minutos&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-08'
		title='Los jóvenes vuelven a casa (¡y acababan de irse!)'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Tienen más de 30 años y se fueron de casa hace ya tiempo. Unos, para estudiar; otros, para trabajar. Pero la crisis les ha devuelto al hogar. Y los que ya habían fijado fecha en el calendario para seguir sus pasos han acabado por desistir. El aumento del paro y el cierre del grifo bancario a los préstamos para comprar un piso o poner en marcha un negocio les han obligado a aparcar sus planes. Y eso ocurre en un país en el que la emancipación siempre ha sido tardía.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/sociedad/jovenes/vuelven/casa/acababan/irse/elpepisoc/20081008elpepisoc_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='"Antes de bajar los precios de los pisos lo regalo al banco"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Guillermo Chicote, presidente de la Asociación de Constructores Promotores de España (APCE), señaló que "nunca se verán rebajas del 30% o del 40%" porque el margen máximo sería del 20%, ya que el 80% es hipoteca. "Antes se lo regalo al banco", señaló en unas jornadas inmobiliarias de la Fundación Rafael del Pino, que preside María del Pino, accionista de la constructora Ferrovial.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/163218/promotores/inmobiliarios/dicen/precios/vivienda/nueva/bajar' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='Seminario de David Harvey'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El geógrafo y urbanista David Harvey esta impartiendo unos seminarios en España. Hablara acerca de &lt;strong&gt;Crisis financiera, crisis política, nuevos derechos urbanos y nuevo modelo de ciudad&lt;/strong&gt;.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.universidadnomada.net/spip.php?article276' target='_blank'&gt;&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='El Gobierno vasco garantizará "por ley" vivienda en alquiler social a los inscritos en Etxebide'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Prevé 35.000 pisos en alquiler en 10 años y pide a PSE, EHAK y Aralar su apoyo a la Ley de Vivienda para aprobarla en esta legislatura
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elcorreodigital.com/alava/20081009/local/gobierno-vasco-garantizara-vivienda-200810091219.html' target='_blank'&gt;El Correo Digital&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='Fernando Martín cobró 139 millones antes de suspender pagos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El dueño de Martinsa se repartió a sí mismo dividendos de sus patrimoniales en diciembre

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/163677/martin/cobro/millones/suspender/pagos' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='Ciclo sobre el derecho a una vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Cicle I Dret a l"Habitatge. Privatització de l"habitatge i lluites de llogaters a la ciutat neoliberal
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://magdalenes.net/?q=ca/node/174' target='_blank'&gt;Magdalenas&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='¿Por qué no bajan los pisos? Gobernantes y banqueros se alían para evitar un desplome'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Primero, los datos. Resulta que en EEUU los precios de la vivienda según el índice Case-Shiller- han caído un 17% en los últimos doce meses (julio sobre julio). Este índice recoge información estadística sobre la evolución de los precios en 20 grandes ciudades de EEUU, y pasa por ser el más fiable sobre lo que sucede en el mercado inmobiliario estadounidense. Como toda estadística, puede ser criticable, pero hoy por hoy es la más representativa.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elconfidencial.com/cache/2008/10/10/mientras_tanto_0_bajan_pisos_gobernantes_banqueros_alian_evitar_desplome.html' target='_blank'&gt;El Confidencial&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-10'
		title='Comparando la burbuja inmobiliaria americana con la española'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El origen de la crisis es la burbuja inmobiliaria americana. La burbuja se asentó en una gigantesca especulación basada en tipos de interés escandalosamente bajos, mantenidos durante años, desde de los horribles atentado del 11S, y en una ausencia culpable de la regulación de la banca de inversión ideológicamente sustentada en un laissez fair culpable que predicaba que el estado no debía intervenir en la economía.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.badarkablar.es/' target='_blank'&gt;&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-12'
		title='Las constructoras sufren por el crash en energía'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El batacazo en las bolsas europeas de las compañías de energía, cuyo índice más representativo se desplomó este jueves un 8%, ha dejado temblando a más de una constructora española, principales accionistas de las energéticas españolas.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/163381/constructoras/sufre/crash/energia' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-12'
		title='Barcelona tiene dos veces menos beneficiarios de la renta de emancipación que Zaragoza'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Sólo 624 jóvenes de la ciudad condal reciben la ayuda para pagar el alquiler mientras que son 1.407 en Zaragoza y 2.404 en la capital. Unos 2.400 jóvenes de la ciudad de Madrid han percibido en los nueve primeros meses de este año la renta básica de emancipación, una cifra que cuadruplica a la de Barcelona que, pese a ser la segunda metrópoli en número de habitantes, tiene menos beneficiarios de esta ayuda que Valencia o Zaragoza.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.adn.es/dinero/vivienda/20081012/NWS-0446-Barcelona-Madrid-renta-emancipacion-alquiler.html' target='_blank'&gt;ADN&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-13'
		title='Ancianos pobres en liquidez, aunque ricos en patrimonio'
		icon='icontriste.gif'
		>
		"Los ancianos pobres, mueren ricos en patrimonio". Esta es una de las conclusiones del estudio de la Obra Social "la Caixa" que considera que las personas de más edad deberán recurrir cada vez más a fórmulas como la hipoteca inversa para financiar su vejez, pese a que el 90% de los mayores de 50 años son reacios a ello, ya que pretenden dejar su vivienda en propiedad como herencia a sus hijos.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/lv24h/20081013/53559141874.html' target='_blank'&gt;La vanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-14'
		title='La vivienda pierde un 4,9% de su valor en septiembre'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El stock sin vender aumenta a 680.000 inmuebles y prevé cerrar el año sobre los 930.000. -El Euríbor vuelve a bajar . El sector inmobiliario continúa con su particular via crucis. Caen las ventas, se reducen los visados de obra nueva y baja el valor de las casas. Según las estadísticas de la sociedad de tasación Tinsa, el valor de la vivienda se ha reducido un 4,9% en septiembre en tasa interanual y un 5,9% desde enero, con lo que durante el pasado mes ha mantenido su tendencia a la baja iniciada el pasado marzo de forma "suave y continua".
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/vivienda/pierde/49/valor/septiembre/elpepueco/20081014elpepueco_7/Tes' target='_blank'&gt;El pais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-14'
		title='El precio del alquiler de vivienda crece un 4,3% en septiembre, dos décimas por debajo del IPC'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio medio del alquiler de una vivienda subió un 4,3% en el mes de septiembre, dos décimas por debajo del Índice de Precios de Consumo general (4,5% en tasa interanual), según datos del Instituto Nacional de Estadística (INE).

Sin embargo, el precio de los alquileres aumentó un 0,2% en términos intermensuales durante el pasado mes, frente al estancamiento experimentado por el índice general. En lo que va de año, el incremento acumulado del precio de los alquileres alcanza el 3,4%, casi un punto y medio porcentual por encima del IPC general, del 2%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2008/10/14/noticias_23_precio_alquiler_vivienda_crece_septiembre.html' target='_blank'&gt;cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-14'
		title='España tendrá casi un millón de viviendas nuevas sin vender al final de año'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El sector inmobiliario continúa con su particular vía crucis. Caen las ventas, se reducen los visados de obra nueva y baja el valor de las casas. Los precios de los pisos en nuestro país registraron en septiembre un descenso del 4,9% en tasa interanual , aunque si se toman como referencia los nueve primeros meses del actual ejercicio la rebaja del precio de los pisos resulta todavía mayor (-5,9%) , según los datos presentados hoy por Tasaciones Inmobiliarias (Tinsa).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/espana/164664/vivienda' target='_blank'&gt;Público&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-15'
		title='La caída del consumo de cemento se acentúa'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El parón del sector inmobiliario y de la construcción se intensifica conforme pasan los meses y golpea directamente al consumo de cemento. De hecho, la caída del consumo de cemento se ha acentuado en septiembre y llegó al 24,7% respecto al mismo mes del año anterior, la peor caída en lo que va de 2008.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/caida/consumo/cemento/acentua/elpepueco/20081016elpepieco_18/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-15'
		title='S&amp;P califica de bono basura un tramo de una titulización de cajas de ahorro'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Standard &amp; Poor´s (S&amp;P) ha recortado varias notas la calificación de unos bonos respaldados por deuda subordinada de varias cajas de ahorro, entre las que destacan Sa Nostra, Caja Granada y Caixa Girona. El último de los tramos de la titulización cae hasta un nivel non investment grade, es decir, bono basura. La agencia basa la acción en una revisión de la calidad crediticia de las entidades y la concentración de riesgos dado el perfil crediticio. 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.invertia.com/noticias/noticia.asp?idNoticia=2034551' target='_blank'&gt;Invertia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-15'
		title='Madrid encabeza la bajada del precio de la vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Madrid es la comunidad donde más se se nota la crisis inmobiliaria, con un descenso de los precios en el tercer trimestre del año del 3,7 por ciento respecto al mismo periodo del año anterior. También es significativa la bajada que se ha experimentado en alguna provincias castellanas hasta donde llegaban compradores madrileños. Por detrás de Madrid, las comunidades donde más han bajado el precio de la vivienda en el último año son Castilla-La Mancha (-3,1%), Cantabria (-2,8%) y Canarias (-2,1%).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.madridiario.es/2008/Octubre/madrid/madrid/104543/madrid-encabeza-bajada-precio-vivienda.html' target='_blank'&gt;madridiario&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-16'
		title='El desplome de la construcción y el frenazo de las Pymes hunde la venta de camiones'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las matriculaciones de camiones alcanzaron 1.577 unidades durante el pasado mes de septiembre, lo que supone un desplome del 48,3% respecto al mismo mes de 2007, informaron hoy las asociaciones de fabricantes (Anfac) y vendedores (Ganvam), que achacan este descenso a la caída de la actividad en el sector de la construcción y por la precaria situación de la pequeña y mediana empresa.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/desplome/construccion/frenazo/Pymes/hunde/venta/camiones/elpepueco/20081016elpepueco_7/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-16'
		title='Los inmigrantes podrían comprar el excedente de viviendas que hay en España'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los inmigrantes podrían comprar excedente de vivienda en España, según un informe
Los extranjeros que llegaron a España en la última década podrían comprar buena parte del excedente de viviendas. 

Los extranjeros que llegaron a España en la última década podrían comprar buena parte del excedente de viviendas que ahora mismo no se vende, con lo que el precio no bajaría sustancialmente, según un informe sobre los efectos económicos de la inmigración difundido hoy.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/agencias/EFE/165406/inmigrantes/podrian/comprar/excedente/vivienda/espana/segun/informe' target='_blank'&gt;Público&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-16'
		title='La morosidad alcanza su tasa más alta de los últimos diez años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los créditos dudosos de cobro crecen al 2,44% y triplican la tasa de hace un año. -La deuda hipotecaria de las familias marca un máximo La crisis está disparando el volumen de préstamos de las entidades financieras dudosos de cobro. Según los últimos datos publicados por el Banco de España, la morosidad de los créditos concedidos por bancos, cajas de ahorro y cooperativas de crédito a particulares y empresas ha vuelto a subir en agosto por decimocuarto mes consecutivo y se ha situado en el 2,44%, la tasa más alta desde mayo de 1998, cuando llegó al 2,48%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/morosidad/alcanza/tasa/alta/ultimos/anos/elpepueco/20081017elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-16'
		title='Vivienda quiere excluir del acceso a VPO a los mileuristas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Podrán acceder a un piso protegido quienes cobren 47.000 euros anuales, pero lo tendrán casi imposible los que ingresen 24.000. Las autonomías se enfrentan a Corredor por una norma que podría tener un fuerte impacto social.
La ministra de Vivienda, Beatriz Corredor

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2008/10/17/economia-politica/1224227791.html' target='_blank'&gt;Expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-18'
		title='II Ciclo de Cine por el derecho a una vivienda digna'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Desde Vdevivienda volvemos a la carga con un nuevo ciclo de cine sobre la vivienda:

*LA VIVIENDA A ESCENA , II CICLOS DE CINE POR EL DERECHO A UN VIVIENDA DIGNA*

Las proyecciones tendrán lugar al *Centro Social de a pie Avinyo, 33.*

*DOMINGO A LAS 20H*

19 de octubre     - Una Giornata Particolare (Ettore Scola)
26 de octubre     - Roger and Me (Michael Moore)
2 de noviembre  - De Nens (Joaquim Jordà)
9 de noviembre  - El Pisito (Marco Ferreri)
16 de noviembre - Las Manos Sobre la Ciudad (Francejeo Roji)

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://bcn.vdevivienda.net/' target='_blank'&gt;&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-20'
		title='El precio de la vivienda cae más de lo que reflejan las estadísticas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los datos varían entre subidas del 0,4% y bajadas hasta del 20% en un año. Mariano no se fía de las estadísticas. Su experiencia choca con lo que lee en los periódicos. Porque, según los datos del ministerio, la vivienda es ahora un 0,4% más cara que hace un año. El Instituto Nacional de Estadística (INE) sostiene, sin embargo, que los precios han caído un minúsculo 0,3%. Hay que recurrir a la tasadora Tinsa, que utiliza una muestra menos representativa, para encontrar una caída de peso, casi del 5%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/precio/vivienda/cae/reflejan/estadisticas/elpepueco/20081020elpepieco_8/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-20'
		title='El promotor que no venda ya un 30% más barato tendrá que hacerlo por la mitad en tres años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Quien no venda ya mismo los pisos un 25-30% (o lo que sea necesario) más baratos se los va a comer con patatas con un problemita añadido: unos gastos financieros del 7% (euribor más 1,50% en el mejor de los casos en renovaciones actuales) sobre el 80% del precio de las viviendas. Esa operación da un gasto adicional al año por financieros del 5,6%. Con esto, en 2 ó 3 años, el promotor tendrá casas más antiguas, quemadas comercialmente y un 17% más caras, con lo que se verá obligado a venderlas un 42-47% más baratas en términos reales.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2008/10/20/noticias_49.html' target='_blank'&gt;Cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-20'
		title='Corredor ve "razonable" propuesta PP de alargar las cuentas ahorro vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La ministra de Vivienda, Beatriz Corredor, afirmó hoy que "parece razonable" que se amplíe el plazo de vencimiento de las cuentas ahorro vivienda para dejar más margen a los potenciales compradores en pleno estrangulamiento de los créditos, como ha propuesto el PP.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.invertia.com/noticias/noticia.asp?idNoticia=2036810&amp;idtel_sec=1' target='_blank'&gt;Invertia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-21'
		title='Corredor cree que "no es un drama" que los pisos bajen de precio'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Iranzo calcula que la vivienda debería bajar un 30% para superar el estancamiento de las ventas.
La Ministra de Vivienda, Beatriz Corredor, ha asegurado hoy que "no es un drama" que las viviendas valgan "realmente lo que son" y ha indicado que los precios que se venían registrando "eran inasequibles para los salarios" de los españoles.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Corredor/cree/drama/pisos/bajen/precio/elpepueco/20081021elpepueco_4/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-21'
		title='La morosidad empieza a cebarse en las hipotecas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Caja Madrid quintuplica sus créditos dudosos por los impagos de hogares. A principios de este año, el presidente de Caja Madrid, Miguel Blesa, advirtió de que la morosidad estaba detrás de la puerta y que cuando entrara, lo haría en tropel. Nunca ha llevado tanta razón el banquero a juzgar por los datos que ayer presentó la entidad que dirige. En sólo doce meses, sus créditos de dudoso cobro se han más que quintuplicado y se elevan ya a 4.732 millones de euros.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/167016/morosidad/empieza/cebarse/hipotecas' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-24'
		title='La crisis crea barrios fantasma'
		icon='icontriste.gif'
		>
		# La falta de financiación deja grandes promociones de pisos vacíos.
# La situación es muy visible en el area metropolitana de Barcelona.
# Los pocos vecinos que residen padecen pocos servicios y poca limpieza.
# Algunas ciudades necesitarán 20 años para vender los pisos proyectados.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.20minutos.es/noticia/422712/0/crisis/barrios/fantasma/' target='_blank'&gt;20minutos&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-25'
		title='La banca española es de las más expuestas del mundo a una crisis inmobiliaria'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La banca española es de las más expuestas de todo el mundo ante la crisis inmobiliaria mundial, según el estudio "Patrimonio inmobiliario y balance nacional de la economía española (1995-2007)", elaborado por Funcas, la fundación de la CECA, en el que destaca "la exposición de las entidades financieras al riesgo inmobiliario, que se sitúa también en España a la cabeza del ránking mundial".

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.eleconomista.es/economia/noticias/823802/10/08/La-banca-espanola-es-de-las-mas-expuestas-del-mundo-a-una-crisis-inmobiliaria.html' target='_blank'&gt;Eleconomista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-26'
		title='Arranca la compra de terrenos para viviendas protegidas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Tres meses después de anunciarlo, el Ministerio de Vivienda pondrá en marcha la oferta de compra de suelo por 300 millones para construir viviendas protegidas.

Hoy se da el primer paso al recibir la aprobación del Consejo de Administración de la Entidad Pública Empresarial de Suelo (Sepes). El ministerio quiere dar prioridad a la compra de terrenos en grandes ciudades y áreas urbanas donde la demanda de vivienda protegida es mayor. Tendrán preferencia los suelos ya calificados o casi a punto para poder construir en ellos lo antes posible.


		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/168400/arranca/compra/terrenos/viviendas/protegidas' target='_blank'&gt;publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-27'
		title='Las ayudas estatales para comprar pisos se amplían a rentas más altas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La ministra Beatriz Corredor se reunirá hoy con comunidades autónomas y agentes sociales para presentar el documento que marcará la política de vivienda de los próximos cuatro años. Entre otras novedades, el plan que supone la puesta de largo política de Corredor amplía el número de personas que se pueden beneficiar de la ayuda directa para la compra de vivienda, impide que el dinero del Estado vaya a parar a pisos con menos de 30 metros y apuesta por el alquiler con opción a compra, una modalidad proscrita por el Gobierno en la anterior legislatura.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/ayudas/estatales/comprar/pisos/amplian/rentas/altas/elpepueco/20081027elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-27'
		title='Vivienda limita a municipios de más de 20.000 habitantes la compra de suelo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La ministra de Vivienda, Beatriz Corredor, ha anunciado hoy que desde mañana y hasta el próximo 29 de diciembre estará abierto el plazo para acudir a la oferta pública de compra de suelo a la que este departamento destinará un presupuesto inicial de 300 millones de euros.

En un receso de la reunión del Consejo del Plan Estatal de Vivienda (PEV), Corredor ha explicado que las parcelas deberán estar situadas en municipios de más de 20.000 habitantes, dando prioridad a las zonas próximas a núcleos urbanos, así como a zonas degradadas.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Vivienda/limita/municipios/20000/habitantes/compra/suelo/elpepueco/20081027elpepueco_9/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-27'
		title='Marina d"Or anuncia el despido de 214 trabajadores por el parón del sector'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El grupo Marina d"Or ha presentado dos expedientes de regulación de empleo (ERE) que afectan a 214 trabajadores y que ha justificado por la reducción de la actividad constructora, según han informado hoy fuentes del grupo. De esos 214 trabajadores, 138 están contratados por Construcciones Castellón y el resto (76) por Marina d"Or-Loger, ambas pertenecientes al grupo.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Marina/d/Or/anuncia/despido/214/trabajadores/paron/sector/elpepueco/20081027elpepueco_10/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-27'
		title='Desnonaments exprés en el marc de la crisi: un despropòsit que vulnera les obligacions estatals en matèria de Dret a l"Habitatge'
		icon='icontriste.gif'
		>
		En el context de crisi que estem patint, les últimes mesures en qüestió d"habitatge aprovades pel govern i avalades pel Consell General del Poder Judicial probablement suposaran un increment dels desnonaments i de la gent que es veurà abocada a viure al carrer (un augment que al menys a Barcelona diríem que es comença a notar). Us reproduïm el comunicat que ha emès al respecte l"Observatori dels Drets Econòmics, Socials i Culturals DESC.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://enfocant.net/noticia/desnonaments-expr-s-en-el-marc-de-la-crisi-un-desprop-sit-que-vulnera-les-obligacions-estata' target='_blank'&gt;enfocant&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-28'
		title='La Guardia Civil detiene a dos alcaldes valencianos por presuntos delitos urbanísticos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La Guardia Civil ha detenido esta mañana a dos alcaldes de localidades de la Comunidad Valenciana. Por una parte ha sido detenido el regidor de Zarra (Valencia), Juan José Rubio, de la agrupación independiente AEPZ, que ha sido detenido junto a su hijo por su supuesta implicación en delitos urbanísticos, según informan fuentes del instituto armado. Ambas detenciones se han producido a primera hora de la mañana, según las fuentes, que han indicado que tanto el alcalde como su hijo pasarán a disposición judicial en los próximos días.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/Guardia/Civil/detiene/alcaldes/valencianos/presuntos/delitos/urbanisticos/elpepuesp/20081028elpepunac_8/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-29'
		title='La compraventa de viviendas acentúa su desplome con una caída del 36,8% en agosto'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La compraventa de viviendas sigue en caída libre mientras el deterioro del sector inmobiliario se acentúa tras un mes de agosto malo sin paliativos. Según los datos que ha hecho públicos hoy el INE, este mes acabó con 37.744 transacciones, lo que representa un desplome del 36,8% frente al mismo periodo de 2007 y supera en más de 10 puntos el dato de julio (26,3%).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/compraventa/viviendas/acentua/desplome/descenso/368/agosto/elpepueco/20081029elpepueco_4/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-29'
		title='Hacienda concede 24 meses más a las cuentas vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los titulares de una cuenta ahorro vivienda ganaron ayer dos años más de tranquilidad. El vicepresidente económico, Pedro Solbes, anunció en el Senado que tendrán seis años, y no cuatro como hasta ahora, para comprar una vivienda sin tener que devolver las deducciones practicadas en el IRPF por sus aportaciones a la cuenta. Durante esos dos años extra, sin embargo, no podrán beneficiarse de más deducciones por nuevas aportaciones.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Hacienda/concede/24/meses/cuentas/vivienda/elpepueco/20081029elpepieco_7/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-29'
		title='No hay alternativa: Santander se ve obligado a comerse 2.700 millones de euros en ladrillo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		No hay alternativa. El Grupo Santander, el mismo que ya se deshizo de todo su patrimonio inmobiliario, se ve ahora obligado a comerse 2.700 millones de euros en ladrillo, dizque para proteger mejor los activos crediticios, tal y como reconoció ayer el consejero delegado de la entidad, Alfredo Sáenz. Nótese que en el pasado mes de julio, Sáenz ya reconocía la adquisición de 1.200 millones de euros en activos inmobiliarios. Teniendo en cuenta que Emilio Botín marca tendencia, tenemos banca enladrillada para rato.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2008/10/29/noticias_60_alternativa_santander_obligado_comerse_millones.html' target='_blank'&gt;cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-29'
		title='La compraventa de viviendas acentúa su desplome con una caída del 36,8% en agosto'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La compraventa de viviendas sigue en caída libre mientras el deterioro del sector inmobiliario se acentúa tras un mes de agosto malo sin paliativos. Según los datos que ha hecho públicos hoy el INE, este mes acabó con 37.744 transacciones, lo que representa un desplome del 36,8% frente al mismo periodo de 2007 y supera en más de 10 puntos el dato de julio (26,3%).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/compraventa/viviendas/acentua/desplome/caida/368/agosto/elpepueco/20081029elpepueco_4/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-30'
		title='Los jóvenes con carga familiar tendrán más subvención en VPO'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los jóvenes de hasta 35 años con cargas familiares que aporten la mayor parte de los ingresos del hogar tendrán un mayor acceso a las subvenciones para comprar un piso protegido. Podrán pedir una ayuda estatal para pagar la entrada de una vivienda de protección oficial (VPO) si su nivel de renta familiar llega hasta 31.450 euros, cuando hasta este año el tope es de 24.461 euros (unos 7.000 euros de diferencia). Además, tener cuenta vivienda en ciertos casos dará derecho a recibir 1.000 euros más.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/169116/jovenes/carga/familiar/subvencion/vpo' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-10-31'
		title='El Gobierno propone aplazar las hipotecas de los parados'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Gobierno ha decidido habilitar un conjunto de nuevas medidas urgentes que amortigüen el impacto de la crisis en las familias. Así lo comunicó el presidente del Gobierno, José Luis Rodríguez Zapatero, a los agentes sociales en la discreta reunión que mantuvieron el lunes en la Moncloa y a la que asistieron los secretarios generales de CC.OO., José María Fidalgo, y de UGT., Cándido Méndez , junto a varios ministros. Estas medidas se discutirán en el marco del diálogo social.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/lv24h/20081031/53570387039.html' target='_blank'&gt;lavanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-02'
		title='Las inmobiliarias siguen con la deuda al cuello'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las grandes firmas renegocian con la banca préstamos por 18.000 millones. El proceso concursal de Martinsa Fadesa ha empañado los resultados de sus entidades financieras acreedoras, que han visto cómo se disparaba la morosidad. Tras la tregua de agosto llegaron buenas noticias: Colonial y Reyal Urbis refinanciaron sus deudas multimillonarias. Pero aguardan muchas otras. Los despachos hierven, y sólo siete de las 15 mayores inmobiliarias españolas, desde Habitat hasta Metrovacesa, siguen renegociando más de 18.000 millones de euros.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/inmobiliarias/siguen/deuda/cuello/elpepueco/20081103elpepieco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-02'
		title='Gráficas: Los datos de paro en Europa dejan en evidencia a Zapatero'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El viernes supimos que el paro subió hasta el 11,3%, su nivel más alto en cuatro años. Además, es la primera vez desde 1994 que se destruye empleo.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.ensilicio.com/2008/11/graficas-los-datos-de-paro-en-europa-dejan-en-evidencia-a-zapatero.html' target='_blank'&gt;En silicio&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-05'
		title='Bancos y cajas encarecen las nuevas hipotecas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		MADRID.- Los ciudadanos asisten con alegría en las últimas jornadas a una de las pocas buenas noticias que llega desde el mundo económico. El Euribor se aleja cada vez más de sus máximos históricos.

No en vano, este índice acumula ya 19 días consecutivos de bajadas y el más que probable recorte de tipos de interés por parte del BCE en el día de hoy ha de contribuir a que la tendencia continúe.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/mundodinero/2008/11/06/economia/1225961479.html' target='_blank'&gt;elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-05'
		title='Fincas Corral ofrece todos sus pisos para alquiler, con dos meses gratis y sólo presentando una nómina'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El presidente de Fincas Corral, Josep Xicola, anunció hoy que la compañía pone a disposición todo su patrimonio inmobiliario de España para ponerlo en alquiler, sin necesidad de garantías, depósitos o avales y con dos meses de alquiler gratuitos. Sólo hará falta presentar una nómina.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.diariosigloxxi.com/texto-ep/mostrar/20081105103914' target='_blank'&gt;diariosigloxxi&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-09'
		title='"The Economist": "Lo que ha golpeado a España es una combinación de sus propios excesos"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La España de Zapatero está de moda. Pero no exactamente por las mismas razones que los Estados Unidos de Barack Obama, sino por la dureza de la resaca económica después de la fiesta vivida en un momento en que el presidente español está perdiendo a raudales el crédito que obtuvo en la noche del no nos falles. Así se pone de manifiesto en un informe especial que The Economist dedica a nuestro país.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2008/11/07/noticias_98_fiesta_terminado_espana_encamina_hacia.html' target='_blank'&gt;Cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-09'
		title='Hipotecas basura, arte en peligro'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Carnegie Hall, los museos Whitney y Getty, la librería Morgan... Nombres emblemáticos de la cultura estadounidense. Y ninguno de ellos casual. Muchos de los buques de las artes en un país que en estos días renueva la confianza en sí mismo están bautizados con los apellidos de los filántropos que los hicieron (y aún los hacen) posibles.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/cultura/Hipotecas/basura/arte/peligro/elpepicul/20081110elpepicul_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-10'
		title='Corredor pone en duda las estadísticas oficiales de vivienda '
		icon='icontriste.gif'
		>
		La ministra de Vivienda, Beatriz Corredor, está convencida de que los precios de los pisos ya caen con fuerza. Ayer acudió a un programa de Antena 3, donde dijo: "El último dato que he leído global de los últimos 12 o 14 meses apunta un gran descenso, de al menos el 15%. Cualquiera que quiera comprar, seguramente ya esté notando bajadas de precios reales. Es unánime; todas las estadísticas reflejan una caída, es una realidad que ya no podemos negar". Pues bien, la estadística que publica su ministerio sí que lo niega.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Corredor/pone/duda/estadisticas/oficiales/vivienda/elpepueco/20081111elpepieco_5/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-11'
		title='Hacienda vigilará el consumo de luz para detectar alquileres ocultos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La Agencia Tributaria vigilará la potencia contratada y el consumo de electricidad de millones de contribuyentes, tanto empresas como personas físicas, gracias a la nueva norma antifraude que acaba de aprobarse y que desarrolla la actual Ley de Prevención del Fraude Fiscal.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cincodias.com/articulo/economia/Hacienda-vigilara-consumo-luz-detectar-alquileres-ocultos/20081111cdscdieco_1/cdseco/' target='_blank'&gt;Cincodias&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-12'
		title='El número de casas nuevas sin vender sube más del 20% en sólo medio año'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El conductor que circula por el kilómetro 36 de la carretera de Andalucía se da de bruces con una ciudad fantasma en la que se alinean bloques y bloques de pisos donde no vive nadie: Seseña. Las megaurbanizaciones de Francisco Hernando, más conocido como El Pocero, y Marina D"Or han otorgado a Castellón y Toledo el título de provincias españolas con más casas vacías por persona. Mientras que la media del país es de 11 viviendas nuevas a la espera de un comprador por cada mil habitantes, esa proporción llega a 25 en Toledo y a 30 en Castellón.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/numero/casas/nuevas/vender/sube/solo/medio/ano/elpepueco/20081112elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-15'
		title='Obtener una hipoteca, misión imposible'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los bancos han cerrado el grifo. Ellos mismos lo reconocen. Ya no se presta dinero para comprar viviendas con la ligereza con que se hacía hace unos meses. Las garantías que deben ofrecer los clientes, pero sobre todo el nivel de endeudamiento que se puede asumir, se miran ahora con lupa para evitar los temidos impagos. Los bancos no están interesados en captar patrimonio, quieren capital. Por si fuera poco, el Euribor ha subido a puntos estratosféricos y las cuotas mensuales son inasumibles para la mayoría de los trabajadores catalanes.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/economia/noticias/20081116/53579830785/obtener-una-hipoteca-mision-imposible.html' target='_blank'&gt;lavanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-17'
		title='Tremón declara la segunda gran suspensión de pagos inmobiliaria'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El grupo inmobiliario Tremón, con sede en Madrid, ha presentado concurso voluntario de acreedores (antigua suspensión de pagos) al no poder afrontar una deuda cercana a los 900 millones de euros, lo que la convierte en la segunda mayor promotora en declararse insolvente, tras Martinsa-Fadesa.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Tremon/declara/segunda/gran/suspension/pagos/inmobiliaria/elpepueco/20081117elpepieco_15/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-17'
		title='Los jóvenes y la economía'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Soy profesor de Economía en la Universitat de Barcelona. Mis alumnos apenas rozan la veintena. Pobres, no saben lo que significa una hipoteca y sin embargo están sufriendo una de las peores crisis mundiales por culpa del desenfreno de estas En mis clases nocturnas, muchos estudiantes trabajan. Alguno incluso en la administración pública. Hasta ahora, desconocían las leyes de la demanda y de la oferta: "Por eso habéis venido al templo del saber - les digo irónicamente-, ¡para aprenderlas!".
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/lv24h2007/20081116/53579764671.html' target='_blank'&gt;lavanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-17'
		title='Un año de cárcel para dos acusados de acoso inmobiliario'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los propietarios de un piso de Barcelona dieron de baja el agua y la luz y arrancaron hasta tres veces la instalación eléctrica para que los inquilinos se fueran. Una sentencia pionera en Barcelona ha castigado con penas de cárcel a dos propietarios de un piso de la calle Servet por acoso inmobiliario a sus inquilinos, que durante tres meses soportaron que les cortaran repetidamente la luz y el agua e incluso que les sellaran con silicona la puerta de su casa.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/sucesos/noticias/20081117/53581273886/un-anyo-de-carcel-para-dos-acusados-de-acoso-inmobiliario.html' target='_blank'&gt;lavanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-17'
		title='La morosidad regresa a los niveles de 1998 tras triplicarse en el último año hasta el 2,54%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La crisis está disparando el volumen de préstamos de las entidades financieras dudosos de cobro. La morosidad se ha situado en septiembre en el 2,543%, la tasa más alta desde abril de 1998, cuando se situó en el 2,55%. Según los datos publicados hoy por el Banco de España, la tasa de mora ha rebasado por tercer mes consecutivo la cota del 2%, aunque el incremento ha sido sólo de una décima, frente a los aumentos de más de medio punto de los últimos meses.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/morosidad/regresa/niveles/1998/triplicarse/ultimo/ano/254/elpepueco/20081118elpepueco_7/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-19'
		title='Financial Crisis Tab Already In The Trillions'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Given the speed at which the federal government is throwing money at the financial crisis, the average taxpayer, never mind member of Congress, might not be faulted for losing track.

CNBC, however, has been paying very close attention and keeping a running tally of actual spending as well as the commitments involved.

Try $4.28 trillion dollars. That"s $4,284,500,000,000 and more than what was spent on WW II, if adjusted for inflation, based on our computations from a variety of estimates and sources*.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cnbc.com/id/27719011/' target='_blank'&gt;CNBC&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-21'
		title='Las sociedades de inversión inmobiliaria tributarán al 18%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las sociedades anónimas cotizadas de inversión en el mercado inmobiliario, conocidas como Socimi (Reit en otros países), no estarán exentas del pago de impuestos, como figuraba en el primer borrador del anteproyecto de ley presentado en octubre por el Ministerio de Economía y Hacienda.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/sociedades/inversion/inmobiliaria/tributaran/elpepueco/20081121elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-21'
		title='El sueño de comprar un piso era una pesadilla'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Un carro y una casa. Es lo que ansían los miles de inmigrantes que llegan a Estados Unidos y también los que desembarcan en países con una auténtica cultura de la propiedad como España. No sólo ellos. También lo desean ciudadanos con bajos ingresos que en los últimos años pudieron acceder a la propiedad gracias a la ingeniería financiera basada en condiciones muy laxas para acceder a una hipoteca. El alquiler quedó en el olvido, sólo para colectivos muy concretos: jóvenes, divorciados o recién llegados, que necesitan una vivienda transitoria. Ahora todo ha cambiado.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/sociedad/sueno/comprar/piso/era/pesadilla/elpepusoc/20081122elpepisoc_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-22'
		title='Llueven ladrillos sobre el constructor'
		icon='icontriste.gif'
		>
		A finales de 2006, el grupo constructor SacyrVallehermoso daba un golpe de mano y se convertía en el principal accionista de Repsol, con un 20% del capital de la petrolera. Su presidente, Luis del Rivero, había logrado entrar en el olimpo empresarial y codearse con las grandes fortunas del país. El ingeniero de Caminos, hombre hecho a sí mismo y con escarceos políticos en la derecha durante la transición, cumplía así uno de sus deseos, tras fracasar dos años antes en el intento de controlar el BBVA.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Llueven/ladrillos/constructor/elpepueco/20081123elpepieco_4/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-23'
		title='La venta de casas se desploma un 30% en el tercer trimestre'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El total de compraventas de viviendas registradas en el tercer trimestre alcanzó las 130.884 operaciones, lo que representa un descenso del 30,4% respecto al mismo periodo del pasado año, según la estadística que elabora el Colegio de Registradores de la Propiedad. De estas ventas, el 54,9% correspondieron a viviendas nuevas (49,8% libres y 5,08% protegidos), mientras que el 45% fueron de segunda mano.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/venta/casas/desploma/tercer/trimestre/elpepueco/20081124elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-28'
		title='La crisis del ladrillo se traga a Habitat'
		icon='icontriste.gif'
		>
		No salió bien. Bruno Figueras, presidente de la inmobiliaria catalana Habitat, la quinta promotora española, arrojó la toalla y solicitó ayer el concurso voluntario de acreedores, la antigua suspensión de pagos, en los juzgados de lo mercantil de Barcelona. Con una sociedad ahogada por una deuda de 2.300 millones de euros y unos fondos propios negativos de 704 millones, al empresario le ha sido imposible arrancar de la banca acreedora y de su socio Ferrovial un acuerdo para mantener a flote la compañía. Al final, al pez chico se le atragantó el grande.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/crisis/ladrillo/traga/Habitat/elpepueco/20081129elpepieco_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-28'
		title='Colonial admite que puede quebrar si no logra vender activos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Colonial puede ser la próxima ficha del dominó en caer, según ha advertido la propia inmobiliaria. La firma catalana ha admitido que si no consigue vender su participación del 15% en la constructora FCC, del 33% de su filial francesa SFL y el 100% de Riofisa puede llegar a la insolvencia, e incluso al concurso de acreedores.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Colonial/admite/puede/quebrar/logra/vender/activos/elpepueco/20081129elpepieco_4/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-11-28'
		title='Los visados de vivienda nueva caen un 59% hasta septiembre'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El número de visados solicitados para construir nuevas viviendas cayó un 59,1% en los nueve primeros meses del año en relación al mismo periodo de 2007, hasta situarse en 215.315 unidades, frente a las 526.977 en el mismo periodo del año pasado, según datos del Ministerio de Fomento, que recoge la información que facilitan los colegios de arquitectos técnicos.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/visados/vivienda/nueva/caen/59/septiembre/elpepueco/20081129elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-04'
		title='A los españoles les cuesta entender la caída de los precios de la vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La revista británica The Economist advierte en su próximo número de que "lo peor está por venir" en la crisis del sector inmobiliario español. En el artículo titulado La pesadilla de las constructoras explican que será el propio mercado el que se encargue de terminar con una queja constante de los españoles durante los últimos años: la de que la vivienda tiene unos precios exorbitantes.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.eleconomista.es/vivienda/noticias/903488/12/08/A-los-espanoles-les-cuesta-entender-la-caida-de-los-precios-de-la-vivienda.html' target='_blank'&gt;Eleconomista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-07'
		title='El dinero no era gratis'
		icon='icontriste.gif'
		>
		"Aquí sí hay hipotecas basura. Y vosotros me disteis una a mí". Es lo que soltó Juan Pablo Almache al empleado de la caja de ahorros a la que había ido para decir que no pensaba pagar más su hipoteca. Que había hecho todos los esfuerzos imaginables, pero que ya no podía más. Que se quedaran con el piso.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/sociedad/dinero/era/gratis/elpepisoc/20081208elpepisoc_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-07'
		title='Martinsa se apuntó revalorizaciones de terrenos hasta del 19.000%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Un terreno en Guanarteme (Las Palmas) que en las cuentas de Fadesa valía un millón de euros pasó por obra y gracia de un apunte contable a valer 170 millones en las de Martinsa-Fadesa. Otro solar de Culleredo (A Coruña) de millón y medio de euros pasó de un día para otro a figurar en la contabilidad de Martinsa por 84 millones. Una finca de Puerto Real (Cádiz) pasó de valer 336.000 euros a 65 millones, con una revalorización de más del 19.000%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Martinsa/apunto/revalorizaciones/terrenos/19000/elpepieco/20081208elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-07'
		title='Reporteros TVE destapa una estafa inmobiliaria que afecta a unas 50 familias'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Medio centenar de ecuatorianos han perdido sus pisos pero no sus hipotecas. El equipo de Reporteros ha investigado este caso. Primero han acudido al despacho, en la Gran Vía madrileña, a acompañar a uno de los estafados con una cámara oculta.

Teresa los recibe en el despacho y les asegura que ella misma hablara con el cabecilla de la trama, Don Fernando, para que les adelantara algo de dinero.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.rtve.es/noticias/20081207/reporteros-tve-destapa-una-estafa-inmobiliaria-que-afecta-unas-familias/203706.shtml' target='_blank'&gt;Rtve&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-08'
		title='700 millones en dividendos para los grandes constructores'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los dueños de las grandes constructoras han cobrado este año los réditos de un buen 2007, cuando ACS, Ferrovial, FCC, Acciona y Sacyr ganaron 4.900 millones. Los principales accionistas de estos gigantes se han embolsado este año en torno a 700 millones en dividendos, con cargo a las cuentas del pasado ejercicio.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/181549/millones/dividendos/grandes/constructores' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-11'
		title='Más pobres, treinta años después'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda se ha multiplicado por 31 en términos de moneda constante respecto a 1978, mientras el salario base se ha reducido el 10%. En los últimos treinta años, la capacidad adquisitiva de los españoles se ha reducido.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.negocios.com/negocios/11-12-2008+mas_pobres_treinta_anos_despues,noticia_1img,36,36,41226' target='_blank'&gt;negocios&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-12'
		title='Preparados para la caída: Las previsiones apuntan a una muy severa corrección en el precio de la vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Hasta hace escasos meses, pocos en España creían que el precio de las viviendas caería alguna vez. El reciente auge -los precios medios se han triplicado en una década- no se produjo después del estallido de una burbuja. Pero ese mito ha quedado destruido ahora que los precios empiezan a bajar. En el tercer trimestre su valor nominal cayó sólo un 1,3%, de acuerdo con el índice principal del Gobierno, pero todos los factores indican que se producirá una corrección significativa.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/semana/Preparados/caida/elpepueconeg/20081214elpneglse_8/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-16'
		title=' La deuda hipotecaria de las familias se frena a la mitad'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La deuda hipotecaria de las familias ha cerrado octubre en 673.816 millones de euros, con una tasa de crecimiento desde enero del 5,8%, lo que supone que el ritmo de avance con el que comenzó 2008 (12,9%) se ha reducido a menos de la mitad en lo que va de año, según datos del Banco de España.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/deuda/hipotecaria/familias/frena/mitad/elpepueco/20081217elpepueco_7/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-16'
		title='Las inmobiliarias multiplican por trece su morosidad'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las entidades financieras españolas van a recordar la segunda mitad de 2008 como un periodo maldito. La morosidad se disparó a partir de junio y al cierre de octubre tenían apuntados ya 54.177 millones de euros en créditos sin pagar. Eso supone una tasa de morosidad del 2,912%, una cifra a la que no habían tenido que hacer frente desde 1997.

Los culpables de los incrementos han sido principalmente tres segmentos: hogares, inmobiliarias y empresas constructoras. La industria y los servicios pagan cada vez con más dificultad pero mantienen tasas de morosidad moderadas en comparación.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/182949/inmobiliarias/multiplican/trece/morosidad' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-16'
		title='El precio de los pisos usados cae un 7,22% en 2008 y se sitúa en niveles de 2005'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las viviendas usadas en Baleares lideran los descensos y bajan un 13,78% | El precio sólo subirá en Galicia (+2,58%) | El País Vasco continúa siendo la comunidad donde más caro resulta comprarse un piso de segunda mano.

El precio de la vivienda usada caerá una media del 7,22% en el ejercicio 2008, hasta los 2.288 euros por metro cuadrado, con lo que se sitúa así en los niveles de finales de 2005, según el estudio de "Facilisimo.com" difundido este martes. 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.adn.es/dinero/20081216/NWS-0625-venta-pisos-usados-descenso.html' target='_blank'&gt;Dinero&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-16'
		title='Los ancianos desahuciados ayer por una entidad vinculada a la Iglesia en Mislata recurren el desalojo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Acató la orden de desahucio con dignidad, rabia contenida y los ojos enrojecidos. Sin embargo, Josefa Martí, de 78 años, aún alberga la esperanza de regresar a su vivienda "tarde o temprano", cuando un juez "compruebe que este desahucio ha sido improcedente". Por ello, esta vecina de Mislata -que ha sido desalojada de la vivienda en la que reside desde 1941- ha recurrido la sentencia que la obligó ayer a abandonar definitivamente su casa.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.levante-emv.com/secciones/noticia.jsp?pRef=2008121300_12_531047__Comarcas-ancianos-desahuciados-ayer-entidad-vinculada-Iglesia-Mislata-recurren-desalojo' target='_blank'&gt;Levante-emv&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-19'
		title='La venta de pisos usados baja a mínimos de antes del boom'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La dificultad con que se encuentran los potenciales compradores de piso para lograr una hipoteca es uno de los obstáculos que frena las ventas de viviendas entre particulares. Y estas compraventas cada vez se restringen más: entre enero y septiembre, un año después de que comenzara el parón, cayeron a mínimos de antes del boom inmobiliario. Las transacciones de pisos usados se redujeron casi a la mitad, un 47,2%, y sólo se cerraron 179.076, frente a las 339.452 del mismo periodo de 2007, de acuerdo con los datos que difundió ayer el Ministerio de Vivienda.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/xalok/184669/venta/pisos/usados/baja/minimos/boom' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-22'
		title='16.000 viviendas más en Madrid'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El alcalde de Madrid, Alberto Ruiz-Gallardón, y la ministra de Fomento, Magdalena Álvarez, han firmado esta mañana un convenio para poner en marcha la Operación Chamartín, un proyecto de construcción de 16.000 viviendas en los terrenos liberados tras el soterramiento proyectado de las vías de tren que atraviesan la capital. El proyecto requiere también del acuerdo del Gobierno regional, presidido por Esperanza Aguirre.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/Primera/firma/autorizar/Operacion/Chamartin/elpepuesp/20081223elpepunac_4/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-22'
		title='Hipotecas hasta un 34% más baratas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las campanadas que den comienzo a 2009 marcarán el fin de la pesadilla vivida por las familias que cargan con una hipoteca. El mal sueño ha durado estos tres años y medio en los que el Euríbor ha corrido desbocado desde el 2,1% de mediados de 2005 hasta su techo histórico del 5,39%, alcanzado en julio de este año.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Hipotecas/34/baratas/elpepueco/20081222elpepieco_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-22'
		title='Más de 8.000 pillados en la trampa del ladrillo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las históricas suspensiones de pagos sufridas por las inmobiliarias Martinsa Fadesa, Habitat y Tremón han creado una gran trampa para más de 8.000 compradores que adquirieron un piso sobre plano. Las tres promotoras presentaron concurso de acreedores (antigua suspensión de pagos) porque les asfixiaba una deuda conjunta de 10.000 millones de euros con la banca, los proveedores y los compradores, aunque esta última es la que menos pesaen el total.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/185354/pillados/trampa/ladrillo' target='_blank'&gt;publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-22'
		title='Europa propone para España un salario mínimo 360 euros superior al actual'
		icon='icontriste.gif'
		>
		EL Parlamento Europeo (PE) ha propuesto por primera vez un salario mínimo equivalente al 60% del salario medio de cada país dentro de un informe con una batería de medidas para combatir la pobreza.     En España, la cantidad propuesta por Bruselas supondría elevar en 360 euros los 600 actuales y supondría hacer una realidad a la que los sindicatos españoles sólo aspiran para 2016.

En España, según los datos del Instituto Nacional de Estadística (INE), el salario medio ronda los 1.700 euros mensuales, 20.400 anuales, una cantidad que apenas ha aumentado en los últimos 20 años.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.negocios.com/negocios/10-10-2008+europa_propone_espana_un_salario_minimo_360_euros_superior_al_actual,noticia_1img,36,36,34395.' target='_blank'&gt;Negocios&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-22'
		title='El 84% de los pensionistas y el 56% de los asalariados en España son mileuristas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Sí, han leído bien. El 56% de los españoles que reciben un sueldo a cambio de su trabajo son mileuristas. Concretamente, 10,8 millones de asalariados ganaron el año pasado (antes de pagar impuestos y en 14 pagas) menos de 1.141 euros al mes. Es decir, sus retribuciones son inferiores a dos veces el Salario Mínimo Interprofesional (570,5 euros).
Los datos son del último informe del mercado de trabajo de la Agencia Tributaria
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.20minutos.es/noticia/431863/0/pensionistas/asalariados/mileuristas/' target='_blank'&gt;20minutos&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-29'
		title='Cataluña elude expropiar casas vacías un año después de aprobar la ley'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La polémica medida diseñada por la Generalitat para acabar con la desocupación de inmuebles en Cataluña, conocida como alquiler forzoso de pisos, arroja un pobre balance justo un año después de su aprobación por el Parlamento catalán. La Generalitat, que impulsó está propuesta para aumentar el parque de inmuebles en alquiler, asegura no haber detectado hasta la fecha ningún caso que le empuje a expropiar temporalmente una vivienda vacía en Cataluña, la última instancia que contempla la ley, según explicó un portavoz de la Consejería de Vivienda catalana.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cincodias.com/articulo/economia/Cataluna-elude-expropiar-casas-vacias-ano-despues-aprobar-ley/20081229cdscdieco_4/cdseco/' target='_blank'&gt;cincodias&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-30'
		title='El precio de la vivienda usada cae un 8,6% y arrastra a la nueva'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El mercado inmobiliario empezó el año mal, pero lo cierra peor aún. La vivienda encadena otra bajada de precios al retroceder entre julio y septiembre por segundo trimestre consecutivo, según el Instituto Nacional de Estadística (INE). Los pisos usados se abarataron un 8,6% y arrastraron a todo el mercado a un retroceso medio del 3%. En cambio, las estadísticas del INE señalan que la obra nueva se encareció un 3,7%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/precio/vivienda/usada/cae/86/arrastra/nueva/elpepueco/20081231elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-30'
		title=' Martinsa Fadesa propone pagar toda la deuda a sus acreedores en ocho años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Martinsa Fadesa quiere salir de la suspensión de pagos sin que le perdonen un euro. La propuesta de convenio de acreedores presentada ayer en el Juzgado de lo Mercantil número uno de A Coruña, que cuenta con la adhesión de Caja Madrid y La Caixa, descarta cualquier quita sobre la deuda de 7.000 millones de euros que arrastra y el pago íntegro de sus vencimientos a partir del 2010, que se prolongará durante ocho años.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Martinsa/Fadesa/propone/pagar/toda/deuda/acreedores/anos/elpepueco/20081231elpepieco_6/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2008-12-30'
		title='El Euríbor cierra 2008 en el 3,452% y provoca la mayor rebaja de las hipotecas en cinco años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La pesadilla de la subida de las hipotecas ha llegado a su fin. La fulgurante bajada de los tipos de interés va a empezar a reflejarse en los bolsillos de quienes tienen un préstamo en vigor. El Euríbor hipotecario ha cerrado el mes de diciembre en el 3,452%, y con ello, los que revisen anualmente su hipoteca con el dato de ese mes van a disfrutar el mayor recorte de las hipotecas en cinco años y medio. La cuota a pagar se abaratará entre un 6% y un 19%, en función de cuál sea el plazo de la hipoteca.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Euribor/cierra/2008/3452/provoca/mayor/rebaja/hipotecas/anos/elpepueco/20081231elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-01'
		title='Con deuda y sin casa'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Al menos 60 propietarios denuncian una supuesta estafa por la que han vendido sus viviendas, pero el banco les sigue reclamando cada mes la cuota hipotecaria.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/deuda/casa/elpepueco/20090102elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-01'
		title='El Banco de España adelanta la confirmación del Euríbor y agiliza la rebaja de las hipotecas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Banco de España ha dado hoy otra buena noticia a los hipotecados que deban revisar el interés de sus préstamos en la segunda mitad de enero, ya que el antiguo instituto emisor ha roto con su habitual tendencia de esperar unos quince días para confirmar la evolución del mes precedente y ha confirmado hoy el dato de diciembre, que sitúa este indicador en el 3,452% provocando la mayor rebaja en las cuotas mensuales en cinco años.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Banco/Espana/adelanta/confirmacion/Euribor/agiliza/rebaja/hipotecas/elpepueco/20090102elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-04'
		title='La vivienda nueva acelera su caída hasta el 6,6% en diciembre'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda nueva de tipo medio en las capitales de provincia ha cerrado 2008 con un descenso del 6,6% frente a diciembre del año pasado y ha caído a 2.712 euros por metro cuadrado construido, lo que supone 271.200 euros para una vivienda de tipo medio de 100 metros, según los datos hecho públicos hoy por la Sociedad de Tasación, que muestran la mayor rebaja en este tipo de inmuebles de todas las estadísticas conocidas hasta la fecha.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/vivienda/nueva/acelera/caida/66/diciembre/elpepueco/20090105elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-04'
		title=' Martinsa ofrece suelo por un precio hasta diez veces inferior al tasado'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Un terreno situado en Puerto Real (Cádiz) tasado en diciembre de 2007 en 157 millones de euros saldrá a la venta por 15,3 millones. Otro, en la localidad madrileña de Tres Cantos, valorado hace justo un año por la consultora CB Richard Ellis en 132 millones, tiene ahora un precio de 33,8 millones. Una finca en Antequera (Málaga) ha pasado en sólo un año de 78,8 millones a 10 millones de euros.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Martinsa/ofrece/suelo/precio/veces/inferior/tasado/elpepueco/20090105elpepieco_4/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-04'
		title='1.100 familias expropiadas para construir la estación de Chamartín piden 280 millones'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las 1.100 familias expropiadas por el Estado en las décadas de 1940 y 1950 para construir la estación de Chamartín de Madrid insisten en su derecho a la reversión de sus terrenos cuando éstos dejen de tener un uso ferroviario, que les reportaría un total de 286 millones.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/elmundo/2008/12/23/suvivienda/1230036790.html?a=AR3d1d60f6e434044a7e9307bd1a41708ca&amp;t=1230114289' target='_blank'&gt;Elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-05'
		title='Los promotores auguran más bajadas del precio de los pisos tras pasar su peor año'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La semana pasada terminó el año que los empresarios del ladrillo recordarán como el peor de la historia. Al desplome de las ventas y de la producción se ha unido una caída inédita en los precios. La Sociedad de Tasación estima en un 6,6% el abaratamiento de la vivienda nueva. El problema no es sólo que el año pasado haya sido catastrófico, sino que el que acaba de comenzar no tiene mejor pinta.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/promotores/auguran/bajadas/precio/pisos/pasar/peor/ano/elpepueco/20090106elpepieco_5/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-06'
		title='Las ventas de vivienda usada ahondan al 43% su desplome frente a la caída del 8% en la nueva'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El desplome del mercado inmobiliario se está cebando en la compraventa de las casas de segunda mano, que han aumentado su caída interanual en 2,7 puntos hasta el 43% a cierre de octubre frente a la obra nueva, que modera su descenso del 10,8 al 8,7%. No obstante, el balance conjunto de todo el mercado -incluida la vivienda protegida- sigue arrojando un mal balance con 42.883 operaciones y un descenso acumulado desde enero del 28% y del 27% en los últimos doce meses, idéntico nivel al registrado en septiembre, según los datos publicados hoy por el Instituto Nacional de Estadística (INE).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/ventas/vivienda/usada/ahondan/43/desplome/frente/caida/nueva/elpepueco/20090107elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-06'
		title='El precio de la vivienda nueva está sobrevalorado en un 32,5%, según Instituto'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda nueva en España está sobrevalorado un 32,5% sobre su valor fundamental, según los datos presentados hoy por el Observatorio de Coyuntura Económica del Instituto Juan de Mariana, que toma como referencia la relación entre los precios de venta de la vivienda y el precio del alquiler.

Del mismo modo, el Instituto considera que las políticas aprobadas por el Gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero están "retrasando la necesaria corrección de precios", así como la liquidación de activos.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.invertia.com/noticias/noticia.asp?idNoticia=2074427' target='_blank'&gt;Invertia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-07'
		title='dije que la burbuja inmobiliaria no explotaría, pero mentí'
		icon='icontriste.gif'
		>
		el ex presidente de la asociación nacional de agencias inmobiliarias, David Lereah, ha reconocido que cuando hablaba de forma positiva sobre el futuro del mercado inmobiliario en estados unidos lo hacía influenciado por su posición. ahora, como consultor privado tiene unas previsiones de bajadas de precio
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.idealista.com/news/archivo/2009/01/07/040706-dije-burbuja-inmobiliaria-explotaria-menti' target='_blank'&gt;Idealista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-07'
		title='"Es un desastre, no puedo vender mi piso"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La venta de pisos ha caído en España un 38%. Detrás de estas estadísticas hay decenas de historias, como las de las personas que intentan vender su casa a través de un anuncio clasificado. Ya han bajado el precio y aún así, siguen sin poder vender.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.diariodenavarra.es/20090107/navarra/es-desastre-puedo-vender-mi-piso.html?not=2009010701345989&amp;idnot=2009010701345989&amp;dia=20090107&amp;seccion=navarra&amp;seccion2=politica&amp;chnl=10&amp;ph=4' target='_blank'&gt;diario de navarra&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-08'
		title='La realidad de la crisis española'
		icon='icontriste.gif'
		>
		En menos de 18 meses, el sector inmobiliario ha pasado de la negación de la evidencia a la más profunda de las depresiones psicológicas. Del "aterrizaje suave" se ha pasado a previsiones apocalípticas sobre el sector residencial. Este conjunto de opiniones configura un panorama desolador que retroalimenta el pesimismo de los promotores y las entidades financieras, inmersos en procesos de refinanciación.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/realidad/crisis/espanola/elpepueco/20090109elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-08'
		title='2009, el año de la supervivencia'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El castigo impuesto en 2008 al conjunto de las inmobiliarias cotizadas en la Bolsa ha sido severo, doloroso y, sobre todo, prolongado. Tras año y medio de calvario, las previsiones para 2009 no son halagüeñas y confirman que el sector seguirá expiando sus culpas. Si tras más de una década de bonanzas, 2007 se definió como un año para no recordar, el ejercicio que acaba de cerrar se caracteriza por ser un año para olvidar.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/2009/ano/supervivencia/elpepueco/20090109elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-08'
		title='300.000 euros siguen dando para muy poco'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los precios y el Euríbor están bajando y existen cientos de miles de viviendas nuevas pendientes de vender, pero no se venden, y su salida a medio plazo no parece fácil. La demanda sigue a la espera de que los precios bajen mucho más, a lo que se une falta de confianza ante la crítica situación económica. Familias que planeaban comprar su primera vivienda han visto reducirse sus ingresos al perder el empleo uno de sus miembros, y los que lo conservan optan por ahorrar ante lo que pueda pasar, difiriendo la compra de vivienda.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/300000/euros/siguen/dando/poco/elpepueco/20090109elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-08'
		title='"Vuelvo a casa de mis padres, vuelvo a estudiar y vuelvo a estar sin un duro"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Contaba el economista Fabià Estapé que en los años sesenta, con tres millones de personas en paro o fuera del aparato productivo, había una fábrica de galletas en Hannover en la que trabajaban 300 mujeres, todas ellas de Monzón (Huesca), que no podían emplearse en la factoría Monsanto porque no tenían el permiso del cura del pueblo con su testimonio de que el puesto de trabajo no ponía en peligro su virginidad.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Vuelvo/casa/padres/vuelvo/estudiar/vuelvo/estar/duro/elpepueco/20090109elpepieco_10/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-10'
		title='La mayor caída de la vivienda en 23 años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La crisis económica ha intensificado la caída en el precio de los pisos nuevos en 2008 hasta el 6,6%, con lo que el metro cuadrado se sitúa en 2.712 euros en las capitales de provincia. Se trata del mayor descenso en, al menos, los últimos 23 años, ya que fue en 1985 cuando Sociedad de Tasación, una de las principales tasadoras del país, comenzó a elaborar sus estadísticas. 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/188566/mayor/caida/vivienda/anos' target='_blank'&gt;Publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-12'
		title='Tinsa eleva el descenso de la vivienda libre al 8,8%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda cayó un 8,8% en 2008 respecto al año anterior, con lo que el coste de los inmuebles regresa a los valores de la primera mitad de 2005, según el Indice de Mercados Inmobiliarios Españoles (IMIE) elaborado por la sociedad de tasación Tinsa. Lo llamativo de esta estadística es que iguala el abaratamiento entre los pisos de segunda mano que reflejan los datos del INE y la obra nueva, tal y como denuncian los promotores e inmobiliarias en base a que los registros oficiales su precio continúa sin bajar significativamente por la tardanza en tramitar las escrituras.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Tinsa/eleva/descenso/vivienda/libre/88/elpepueco/20090113elpepueco_9/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-12'
		title='La Generalitat ofrece comprar los pisos protegidos si el dueño no paga'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Casi el 40% de los 220 beneficiarios de un sorteo de vivienda protegida en el barrio barcelonés del Poblenou había renunciado el pasado mes de octubre a su piso porque el banco no les había concedido la hipoteca para pagarlo, pese a que la banca había prometido en Cataluña la concesión de 12.000 millones de euros en tres años para financiar las compras de VPO.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/cataluna/Generalitat/ofrece/comprar/pisos/protegidos/dueno/paga/elpepueco/20090113elpcat_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-14'
		title='Xerrada: CRISI I HABITATGE a l"Hospitalet'
		icon='icontriste.gif'
		>
		L"assemblea de l"habitatge d"Hospitalet de llobregat organitza una xerrada aquest divendres amb el títol "Crisi i habitatge": L"objectiu de la xerrada-debat és debatre sobre el paper de l"especulació sobre l"habitage i la bombolla creditícia a la crisi actual. Les implicacions sobre la vida diària de les persones i posibles maneres de fer-li front. Des de l"assemblea de l"habitatge es fa una crida a iniciar un treball conjunt per lluitar contra els efectes de la crisi.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://bcn.vdevivienda.net/' target='_blank'&gt;&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-14'
		title=' El precio de la vivienda libre cayó un 2,8% en 2008'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda libre y protegida ha caido un 2,8% durante 2008, según los datos difundidos hoy por el Ministerio de Vivienda, que reflejan que los precios sólo subieron en ocho provincias (Cádiz, Huelva, Sevilla, Zamora, Valencia, Badajoz, Orense y Guipúzcoa). Esta cifra supone un aumento de cinco décimas con respecto al acumulado en el tercer trimestre del pasado año que estaba en el 2,3%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/precio/vivienda/libre/cayo/28/2008/elpepueco/20090115elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-14'
		title='La constructora Marino López suspende pagos con más de cien pisos por entregar'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La crisis del sector de la construcción ha puesto en jaque a una de las principales empresas de Huesca. Marino López XXI ha presentado una solicitud de concurso de acreedores (antigua suspensión de pagos), en un intento de atajar sus problemas financieros, lo que ha sembrado la inquietud entre sus proveedores y sobre todo entre sus clientes, personas que han formalizado contratos de adquisición de viviendas que todavía están por entregar.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.heraldo.es/index.php/mod.noticias/mem.detalle/idnoticia.36066/relcategoria.104' target='_blank'&gt;Heraldo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-14'
		title='Cuatro entidades financieras se quedan con 2.000 pisos de "El Pocero"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Al menos cuatro entidades financieras (CAM, Caixanova, Banco Santander y Caja Duero) se han quedado con unas 2.000 viviendas que el constructor Francisco Hernando, "Paco, El Pocero", no ha vendido en la urbanización de El Quiñón de Seseña.

Según dijo el alcalde de Seseña, Jesús Fuentes, las entidades financieras a las que Hernando ha "compensado" con viviendas por no poder hacer frente al pago de los créditos que con ellas tenía contraídos son la Caja del Mediterráneo (CAM), Caixanova, Banco Santander y Caja Duero.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.eleconomista.es/espana/noticias/972518/01/09/Cuatro-entidades-financieras-se-quedan-con-2000-pisos-de-El-Pocero.html' target='_blank'&gt;Eleconomista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-16'
		title='El riesgo de impago de España alcanza máximos históricos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El deterioro de la prima de riesgo por invertir en España continúa imparable. El CDS (credit default swap), que mide el coste de cubrirse contra el impago de España, ha marcado hoy máximo histórico en 140 puntos básicos, con una subida de otros 11 puntos básicos en la sesión. El anterior récord, marcado en diciembre, se encontraba en 130. Según las estimaciones de Merrill Lynch, esta cotización implica una probabilidad de casi el 10% de que el Estado español se declare en quiebra.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2009/01/16/noticias_58_riesgo_impago_espana_alcanza_maximos.html' target='_blank'&gt;cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-19'
		title='España sufre la mayor caída de la construcción en toda la UE'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La producción en el sector de la construcción en España descendió un 9,6% el pasado mes de noviembre con respecto al mismo mes del año anterior. Fue el descenso más acusado de toda la Unión Europea. Según los datos difundidos por Eurostat, la oficina comunitaria de estadísticas, la producción interanual en el sector de la construcción bajó un 4,7% en la zona del euro en noviembre de 2008, mientras que en el conjunto de los Veintisiete lo hizo un 4,2%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Espana/sufre/mayor/caida/construccion/toda/UE/elpepueco/20090120elpepieco_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-28'
		title='El estancamiento del mercado hunde los visados de vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La acumulación de stock provocada por el descenso en las ventas de pisos está obligando a las promotoras y constructoras a revisar sus proyectos y tirar de tijera para hacer frente a un 2009 que se prevé más que difícil. Así, tras conocerse ayer que las inmobiliarias cerraron 2008 con 1,05 millones de viviendas nuevas sin vender en España, hoy el Ministerio de Fomento ha publicado que los visados autorizados de obra nueva para uso residencial han caído un 59,9% entre enero y noviembre de 2008, hasta las 247.446 unidades.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/estancamiento/mercado/hunde/visados/construir/pisos/elpepueco/20090129elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-29'
		title='Las hipotecas registrarán la mayor rebaja en siete años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Por fin una buena noticia. Las hipotecas van a bajar. Y no poco. Todo un alivio para los hogares y la recesiva economía española. En enero, el Euríbor hipotecario ha caído hasta el 2,622%, según cálculos preliminares. Con este dato, quienes revisen su hipoteca en este mes gozarán de la mayor rebaja desde noviembre de 2001. Un cambio de escenario espectacular respecto al pasado julio, cuando el índice de referencia de los créditos inmobiliarios tocó techo (5,393%).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/hipotecas/registraran/mayor/rebaja/anos/elpepueco/20090130elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-01-31'
		title='El precio de la vivienda debe caer hasta un 50% para lograr el ajuste del mercado, según un experto'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda debería caer entre un 40% y un 50% para que se pueda completar el ajuste del mercado inmobiliario, según un estudio del catedrático de de Economía de la Universidad Pompeu Fabra de Barcelona, José García Montalvo, presentado hoy por la Confederación Española de las Cajas de Ahorro (Funcas).

Así, teniendo en cuenta que el precio de la vivienda ya habría descendido entre un 8% y un 10%, según datos de tasaciones, el ajuste que aún quedaría por delante sería de más del 30%.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://labolsa.com/noticias/20090128194146001/economia-vivienda-el-precio-de-la-vivienda-debe-caer-hasta-un-50-para-lograr-el-ajuste-del-mercado-segun-un-experto/' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-10'
		title='Los promotores piden al Gobierno que compre las casas que no pueden vender'
		icon='icontriste.gif'
		>
		 El presidente de la Asociación de Promotores y Constructores de España (APCE), José Manuel Galindo, reclamó ayer al Gobierno la creación de un Fondo de Adquisición de Activos Inmobiliarios -similar al puesto a disposición de la banca- con el que el Estado compre directamente las casas que el sector no puede vender. "No se puede perder más tiempo", dijo Galindo, quien cifró en 900.000 los parados que podría generar el negocio del ladrillo entre 2008 y el presente ejercicio. 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.consumer.es/web/es/vivienda/2009/02/10/183297.php' target='_blank'&gt;consumer&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-10'
		title='El pueblo que apostó sus olivas al "ladrillo" y lo perdió todo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Se lo jugó todo al ladrillo y se quedó sin nada. De ser el tercer pueblo con más trabajo de toda Andalucía, Lantejuela es hoy la localidad sevillana con más paro por habitante: entre diciembre de 2007 y el mismo mes de 2008 la tasa se elevó un 132%, atrapando a ocho de cada diez vecinos en edad de trabajar. Y todavía no se han registrado los más de cincuenta que cayeron en enero.

 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2009/02/10/noticias_1_pueblo_aposto_olivas_ladrillo_perdio.html' target='_blank'&gt;Cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-10'
		title='El precio de los pisos caerá más de un 20% en 2009'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los precios de la vivienda nueva podrían caer un 20 por ciento este año, según la sociedad de tasación TINSA, que calcula que el excedente de vivienda terminada -y sin vender- superó en 2008 los 930.000 inmuebles y seguirá creciendo hasta cerrar 2009 en torno a 1,5 millones.
El director general de TINSA, Luis Leirado, explicó que a pesar de que se han ralentizado o paralizado muchas obras, todavía se siguen terminando mensualmente más del doble de viviendas de las que se venden, tendencia que, aunque más moderada, se mantendrá en 2009.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.que.es/pisos/noticias/200902101207-precio-pisos-caera-mas-2009.html' target='_blank'&gt;Que&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-10'
		title=' Los subcontratistas piden que los constructores paguen en 30 días'
		icon='icontriste.gif'
		>
		"Llevaba ocho años en beneficios con mi empresa y éste he tenido que presentar concurso de acreedores". Damián Catalín es uno de los subcontratistas de la construcción que no puede mantenerse a flote por no cobrar lo que factura. Ayer reclamó frente al Congreso de los Diputados en Madrid un cambio en la Ley de la Morosidad, junto a otro centenar de empresarios convocados por la Asociación de Proveedores Impagados de la Construcción (Aepic).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/subcontratistas/piden/constructores/paguen/dias/elpepueco/20090211elpepieco_6/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-10'
		title='Mileurista hipoteca busca'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Día de nieve en Asturias, frío, paraguas, gabardina, resbalones. ¿Buena mañana para pedir un crédito? Quizás. Una reportera de LA NUEVA ESPAÑA se mete en el papel de una joven mileurista con trabajo fijo que aspira a comprarse un piso en Oviedo por valor de 132.000 euros o, lo que es lo mismo, 22 millones de pesetas. Pisos de los que ya no quedan, vaya. Pero es lo que ha calculado que puede pagarse. Con el bolsillo vacío y sin nada en la hucha para una entrada, consecuencia directa del sueldo, la joven solicita financiación en cuatro entidades bancarias. Son las nueve de la mañana.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lne.es/secciones/noticia.jsp?pRef=2009020800_45_724182__ECONOMIA-imposible-caza-credito' target='_blank'&gt;lne&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-11'
		title='La UE estudia retirar las ayudas a España por la corrupción inmobiliaria '
		icon='icontriste.gif'
		>
		LD (L. Ramírez) La Unión Europea vuelve a poner el sector inmobiliario español en el disparadero. Tras apercibir al país en 2005 y 2007 por la especulación urbanística realizada por las Administraciones Públicas, especialmente por los gobiernos municipales, ahora Estrasburgo amenaza con retirar las ayudas económicas a España.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.libertaddigital.com/economia/la-ue-estudia-retirar-las-ayudas-a-espana-por-la-corrupcion-inmobiliaria-de-los-ultimos-anos-1276350537/' target='_blank'&gt;libertaddigital&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-12'
		title='He visto urbanismo masivo en Europa, pero lo de España es surrealista'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Parlamento Europeo acaba de aprobar un nuevo informe demoledor sobre el urbanismo en España, en el que llega a sugerir la interrupción de fondos que no sean utilizados de forma acorde con las normativas europeas y a pedir una moratoria "de todos los planes urbanísticos nuevos que no respeten los criterios rigurosos de sostenibilidad ambiental y responsabilidad social". Hablamos con la ponente de este texto, la eurodiputada danesa de Los Verdes /Alianza Libre Europea, Margrete Auken. 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.soitu.es/soitu/2009/02/11/medioambiente/1234367765_159506.html?id=340efaf0f5e473cf9687daebc1c0dcee&amp;tm=1234529518' target='_blank'&gt;soitu&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-12'
		title='El consumo de cemento sufre la mayor caída de su historia, al bajar un 51,9% en enero'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Un 51,9% es lo que ha caído el consumo de cemento en el mes de enero. Una caída histórica que sitúan el consumo en niveles inferiores a los registrados hace más de diez años.

Si se toma como referencia los últimos doce meses, el descenso se sitúa en el 27%.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/02/12/empresas/construccion/1234444966.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-14'
		title='Si quiere un piso, pídaselo al banco'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Hace una década, las principales inmobiliarias estaban en manos de los bancos. En pleno boom del ladrillo se deshicieron de ellas vendiéndolas a los promotores o sacándolas a Bolsa. Pero la historia a veces es circular y, debido a la crisis, las entidades bancarias se han convertido ellas mismas en inmobiliarias, con miles de propiedades procedentes de embargos, impagos y promociones fallidas por falta de financiación.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/quiere/piso/pidaselo/banco/elpepueco/20090215elpepieco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-15'
		title='La compraventa de viviendas estabiliza su desplome en el 28%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El sector inmobiliario ha cerrado en 2008 su peor ejercicio en años por el desplome de las ventas, que han sufrido un retroceso del 28,6% y que han llevado al sector a una política agresiva de bajada de precios para intentar reactivar la demanda. No obstante, a pesar de que este descenso, equivalente a 558.429 operaciones, es el más fuerte registrado en los archivos del INE, que apenas realiza esta estadística desde enero de 2007, deja ver que el parón de operaciones se ha estabilizado en torno al 30% durante los últimos meses tras llegar a caer un 36% en agosto.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/compraventa/viviendas/estabiliza/desplome/28/elpepueco/20090216elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-16'
		title='Warning that house prices may fall by 80%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		HOUSING MARKET: IRELAND WILL see more demolition than construction of houses over the next decade, as the economy struggles to recover from the collapse of the housing market and the emergence of zombie banks, UCD economist Morgan Kelly told the conference.

In a presentation that drew several collective intakes of breath, Mr Kelly predicted that house prices would fall by 80 per cent from peak to trough in real terms.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.irishtimes.com/newspaper/finance/2009/0113/1231738220759.html' target='_blank'&gt;irishtimes&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-16'
		title='Los promotores aseguran que los pisos han bajado ya un 20%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El presidente del grupo que aúna a las principales inmobiliarias de España (G-14), Pedro Pérez, ha puesto en duda todas las estadísticas publicadas hasta la fecha sobre el precio de la vivienda al asegurar que los pisos de obra nueva se han abaratado un 20% desde verano, por lo que ha aventurado que ya no le queda mucho más margen de bajada.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/promotores/aseguran/pisos/han/bajado/elpepueco/20090217elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-16'
		title='Los "ahorcados por la hipoteca" se reúnen para pedir medidas al Gobierno'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Consideran injusto tener que pagar las consecuencias de un modelo económico volcado en el ladrillo y no poder hacer frente a los pagos de una vivienda que compraron por falta de alternativas. Las familias empiezan a asociarse para buscar soluciones, ayudarse entre sí y pedir el apoyo del Gobierno. Este fin de semana se manifiestan en Cataluña.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.que.es/pisos/noticias/200902161934-ahorcados-hipoteca-reunen-pedir-medidas.html' target='_blank'&gt;que&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-21'
		title='Mi vida como parado'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La crisis económica está dejando en España una sangría de desempleados sin precedentes. Son trabajadores que pagan los platos rotos del hundimiento de un modelo de desarrollo que ahora todo el mundo critica.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/reportajes/vida/parado/elpepusocdmg/20090222elpdmgrep_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-21'
		title='¿Quién es responsable de la burbuja inmobiliaria?'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Resulta que una generación de españoles va a perder sus ahorros porque los ha dedicado a comprar viviendas cuyo precio se está desmoronando. Así que no podremos contar con lo que esperábamos para la vejez y para nuestros hijos. Y muchos se han endeudado tanto que ahora no pueden hacer frente a sus obligaciones.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/semana/Quien/responsable/burbuja/inmobiliaria/elpepueconeg/20090222elpneglse_2/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-23'
		title='El embargo de pisos hipotecados se disparó un 143% el año pasado'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los efectos de la crisis económica son ya más que evidentes y, según los expertos, irán a más. Sólo hay que asomarse a los juzgados: el número de embargos de pisos creció el pasado año un 143% por la ejecución de las hipotecas impagadas. De 500 casos en 2007 se pasó a 1.216 en 2008. Y la tónica sigue en auge.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.correoandalucia.com/noticia.asp?idnoticia=4424170096093092100095424170' target='_blank'&gt;correo de andalucia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-02-23'
		title='Una promotora levanta una mansión a gusto de Granados'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Estos son los hechos: una promotora inmobiliaria construye desde 2006 en Valdemoro (58.623 habitantes) una casa de lujo de 1.000 metros sobre seis parcelas donde el Plan General permitía edificar otros tantos chalés de 261 metros. ¿Para quién se levanta una mansión de esas características, diseñada a medida y mucho más difícil de vender en el mercado libre que seis pareados, con o sin boom inmobiliario? Oficialmente, es un misterio.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/espana/203138/promotora/levanta/mansion/gusto/granados' target='_blank'&gt;publico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-03'
		title='Lo peor llega ahora: la banca española sufrirá "desproporcionadamente" por el paro y el ladrillo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El banco estadounidense ha dibujado un panorama bastante sombrío para el sector financiero español en su último informe, titulado "Tiempos duros, previsiones más duras" (Tough Times, tougher outlook). Y es que, según Goldman, aunque han evitado hasta ahora lo peor de la crisis financiera, sufrirán "desproporcionadamente" por el deterioro de la calidad crediticia debido al aumento del paro y a los problemas del sector inmobiliario. Análisis en Ecotrader: ¿Perderá Santander los mínimos de 2002?

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/1073033/03/09/Goldman-Sachs-sombrio-con-la-banca-espanola-su-calidad-crediticiase-va-a-deteriorar.html' target='_blank'&gt;eleconomista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-03'
		title='El mercado tardará tres años en absorber el millón de viviendas sin vender'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La situación del mercado inmobiliario en España continúa sin dar buenas noticias pero sí se empeña en mostrar las consecuencias de los excesos de los últimos años. Las cifras de todo el año pasado muestran una caída constante de ventas que seguirá en 2009, situación que se refleja de manera inevitable en el stock de viviendas en el mercado. En este sentido, el decano del Colegio de Registradores de España, Eugenio Rodríguez Cepeda, ha pronosticado hoy un plazo de al menos tres años para que el mercado pueda absorber el millón de viviendas que hay en España sin vender.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/mercado/tardara/anos/absorber/millon/viviendas/vender/elpepueco/20090304elpepueco_8/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-04'
		title='La desconocida cláusula del "suelo" frustrará las ilusiones de muchos hipotecados'
		icon='icontriste.gif'
		>
		MADRID.- Aviso importante a los hipotecados. Antes de seguir frotándose las manos pensando en su próxima revisión, donde muchos prevén ahorrarse hasta 300 euros en la cuota mensual merced al desplome del Euribor (ha pasado de 5,3% al 2,1% de julio a febrero), revisen todas las cláusulas de su contrato con el banco. Si en el apartado del tipo de interés al que selló su crédito lee algún epígrafe como "Límite a la variación del tipo de interés" échese a temblar.
FORO: ¿Conoce algún caso? ¿Se ha visto sorprendido en su revisión por alguna cláusula que no esperaba?

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/elmundo/2009/03/03/suvivienda/1236105770.html' target='_blank'&gt;elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-04'
		title='El Santander empezará a vender pisos embargados al público a partir del día 11'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Santander ha utilizado la fórmula de bajar los precios de los pisos en su stock de viviendas embargadas, que ha ido acumulando a causa de la crisis. Y le ha funcionado.
 
El pasado 12 de enero, el banco arrancó su primera campaña de venta de pisos a sus empleados, con descuentos de entre el 20% y el 25%, a través de su sociedad Altamira Santander Real Estate. La respuesta ha sido tan buena que en un mes ha puesto en marcha una segunda fase de venta a colectivos y empresas y tras dos meses se plantea lanzar su oferta al público en general.
 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.negocios.com/negocios/noticia_1img.php?s=31&amp;sm=31&amp;noti=49248' target='_blank'&gt;elsantader&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-05'
		title='Las cajas se unen para vender sus pisos y reducir el riesgo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las cajas de ahorros no saben gestionar pisos ni el suelo. Tampoco son expertas en venderlos y, en una crisis como ésta, pueden acabar como verdaderas inmobiliarias. Para evitar esta situación tan agobiante, que ya se produjo en la crisis de 1993, las cajas se han organizado.

Ayer presentaron una sociedad a la que aportarán activos inmobiliarios con el fin de reducir parte de los riesgos del balance. Los activos serán promociones terminadas, sin acabar, suelo urbano, rústico, viviendas de particulares, hoteles y oficinas.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/cajas/unen/vender/pisos/reducir/riesgo/elpepueco/20090306elpepieco_7/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-13'
		title='Rebajas del 40% en viviendas de segunda mano'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Se vende apartamento de entre 40 y 45 metros cuadrados por 120.000 euros en Ciudad Lineal, Arganzuela, Carabanchel, Barajas, San Blas o Villaverde. Son los chollos que empiezan a proliferar en el mercado de segunda mano. Pero ¿qué es un chollo? Son viviendas que se están vendiendo con una rebaja superior al 20% ó 30% con respecto al precio de mercado de la zona, según las agencias Re/Max y Gerco. Para la red Tecnocasa, las mejores oportunidades son los inmuebles que durante el último año y medio han bajado un 40%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Rebajas/viviendas/segunda/mano/elpepueco/20090313elpepueco_4/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-17'
		title='Midiendo el alcance de la burbuja inmobiliaria (I)'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Llevamos ya tiempo hablando de la burbuja inmobiliaria. He buscado algunos datos sobre el tema y aquí los expongo para que el lector saque sus conclusiones. Los datos proceden en su mayoría del Ministerio de Fomento y del INE (el lector puede consultar las webs respectivas si tiene paciencia y tiempo por delante).En primer lugar, el tamaño de la burbuja. En el pico del boom inmobiliario (2006) en España se iniciaron (números gordos) más de 800.000 viviendas.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/17/opinion/llave-online/1237321128.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-18'
		title='Operación contra la corrupción urbanística en La Muela'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La alcaldesa de La Muela (Zaragoza), María Victoria Pinilla, del Partido Aragonés (PAR), y otras 17 personas, entre las que se encuentra su marido, han sido detenidas por su presunta implicación en un delito de corrupción urbanística. La operación policial ha sido llevada a cabo por orden del juzgado de instrucción de La Almunia de Doña Godina (Zaragoza), que abrió este caso, hace alrededor de un año, a raíz de una denuncia particular.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/Operacion/corrupcion/urbanistica/Muela/elpepuesp/20090318elpepunac_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-18'
		title='Evita que el piso de una madre de cuatro niños salga a subasta pública'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Una persona anónima efectuó el pago de la deuda que tenía una madre de cuatro niños con una entidad bancaria y evita, de esta manera, que la caja ejecutase una hipoteca por un "retraso inexistente" de 39 días en el pago y que su vivienda saliese a subasta pública, prevista para el próximo 19 de marzo.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/elmundo/2009/03/17/baleares/1237312177.html' target='_blank'&gt;elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-23'
		title='Las ventas de viviendas de segunda mano en EEUU suben más de lo esperado en febrero'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Buena noticia en el mercado inmobiliario estadounidense. Las ventas de viviendas de segunda mano han registrado un fuerte incremento inesperado en el mercado durante el mes de febrero, en el que subieron un 5,1%. Desde julio de 2003, no se registraba una subida igual.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/23/economia-politica/1237820023.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-24'
		title='Midiendo el alcance de la burbuja inmobiliaria (II)'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La semana pasada hablábamos del tamaño de la burbuja inmobiliaria. El resumen era que hemos construido unas 700.000 viviendas/año durante 2003-07, cuando la demanda natural estaba más bien en las 400.000.

Como consecuencia, sobra casi un millón de casas por vender y, por tanto, ahora no se construyen casas. Además, en plena crisis, la gente no se compra casa y la llamada «demanda natural» desciende. Todo esto explica por qué en 2008 sólo se han iniciado 265.000 viviendas.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/24/opinion/llave-online/1237924505.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-26'
		title='El número de viviendas hipotecadas cae un 43%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El número de viviendas hipotecadas en enero cayó el 43,5% respecto al mismo mes de 2008, hasta las 53.017 unidades, mientras que el capital prestado para estas operaciones alcanzó los 6.472,9 millones de euros, lo que supone una disminución interanual del 51,7%, según el Instituto Nacional de Estadística (INE).

El importe medio de las hipotecas constituidas sobre viviendas se redujo por duodécimo mes consecutivo y se situó en enero 122.091 euros, el 14,5% menos con respecto al mismo mes de 2008.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/26/economia-politica/1238055673.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-26'
		title='Los promotores ven "inadmisible" el "stock" y piden subvenciones al alquiler'
		icon='icontriste.gif'
		>
		precio de la vivienda sigue en caída libre, pero ni siquiera la demanda estructural de 320.000 hogares anuales accede a comprar las aproximadamente 700.000 viviendas en "stock", algo que los promotores consideran "socialmente inadmisible", por lo que demandan al Gobierno "medidas eficaces" como la subvención de parte de los alquileres.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/31/economia-politica/1238515238.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-27'
		title='Las nuevas hipotecas son más caras pese al descenso récord del Euribor'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Bancos y cajas incrementan los tipos de interés para compensar la morosidad  |  El interés medio de las hipotecas es 5,64%, medio punto más que hace un año  |  La constitución de nuevas hipotecas ha descendido un 43% hasta febrero | La banca está siendo mucho más estricta y sólo concede el 80% del valor del piso
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/economia/noticias/20090327/53668667524/las-nuevas-hipotecas-son-mas-caras-pese-al-descenso-record-del-euribor-ine-banco-central-europeo-la-.html' target='_blank'&gt;La Vanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-27'
		title='Las ayudas de la UE, en peligro por el "urbanismo salvaje"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Parlamento Europeo elevó ayer el tono de sus críticas al "urbanismo salvaje" en España y amenazó con congelar las ayudas comunitarias si las autoridades no resuelven los abusos y desmanes denunciados. PP y PSOE, que intentaron sin éxito frenar la resolución condenatoria por el daño que hace a la imagen de España, se culparon mutuamente por la condena.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lavanguardia.es/free/edicionimpresa/res/20090327/53668624093.html?urlback=http://www.lavanguardia.es/premium/edicionimpresa/20090327/53668624093.html' target='_blank'&gt;La Vanguardia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-27'
		title='El "single" vuelve a ser un simple solterón'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Se le estropea a usted la comida en la nevera. No tiene pareja, vive en una ciudad y tiene un trabajo que le permite mantenerse a sí mismo. Los estadounidenses, que lo rebautizan todo, dijeron hace cinco años que no era un solterón, que era un single, que los hombres eran metrosexuales y las mujeres freemales (libres o sin hombres). Dijeron que era usted el niño bonito del departamento de marketing de cualquier multinacional, porque gastaba un 40% más que el miembro de cualquier familia.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/sociedad/single/vuelve/ser/simple/solteron/elpepusoc/20090327elpepisoc_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-29'
		title='Somos la generación Cero'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Una de las primeras cosas en las que se fija un seleccionador de personal tras escudriñar un currículum vitae es en los huecos. En los periodos en blanco, interrumpidos. En lo que no se ha contado de esa más o menos organizada relación de diplomas, títulos, cursos y cargos encabezada por una foto. Si los encuentra, en algún momento de la entrevista preguntará al candidato: "¿y aquí qué pasó?".
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/reportajes/Somos/generacion/Cero/elpepusocdmg/20090329elpdmgrep_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title='La Universidad de Barcelona prevé una recuperación de las ventas de viviendas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		"Horrible, espantosa, desastrosa, terrible, calamitosa". Con estos adjetivos describe el director del Máster en Asesoría y Consultoría Inmobiliaria y vicerrector de la Universidad de Barcelona (UB), Gonzalo Bernardos, la situación del mercado inmobiliario en 2008 en el informe anual que cada año elabora la universidad. Un año para olvidar. Pero lo peor de la tormenta ya ha pasado. "Las ventas de viviendas este año se van a incrementar, y bastante", ha asegurado Bernardos, hasta hoy conocido en el sector por su perspectiva pesimista.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Universidad/Barcelona/preve/recuperacion/ventas/viviendas/elpepueco/20090331elpepueco_8/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title=' El Euribor alcanza el nivel más bajo de su historia'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Euribor cerró el mes de  marzo en el 1,909%, la media mensual más baja de sus diez años de historia, tras encadenar seis meses de descensos y perder en un año más de dos puntos y medio porcentuales, desde el 4,59% de marzo de 2008.

Estos datos, que serán confirmados por el Banco de España en los próximos días, supondrán para las familias con hipotecas suscritas hace un año que se revisen en abril rebajas de entre 2.500 y 5.000 euros al año.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/214693/euribor/alcanza/nivel/historia' target='_blank'&gt;elpublico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title='El déficit de Habitat llega hasta 1.137 millones'
		icon='icontriste.gif'
		>
		romociones Habitat arrastra un déficit patrimonial de 1.137 millones de euros. Así consta en el informe de proceso concursal de esta sociedad y las siete filiales del grupo que preside Bruno Figueras y que ayer presentó públicamente el titular del juzgado mercantil número 3 de Barcelona, José María Fernández Feijóo. El magistrado reiteró frente a algunos de los cerca de 1.400 acreedores de la inmobiliaria que acudieron al acto que "la solución del concurso debe ser el convenio", mostrándose así confiado en llegar a un acuerdo que permita salvar la actividad.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/214517/deficit/habitat/llega/millones' target='_blank'&gt;elpublico&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title='Los precios caen en España por primera vez en la historia'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El IPC armonizado retrocede 8 décimas en marzo, hasta el -0,1%. El Ejecutivo prevé que esta situación se pueda prolongar hasta después del verano.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/31/economia-politica/1238494337.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title='El precio de los pisos sufre la mayor caída en 16 años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La vivienda se ha convertido en el sector que ilumina el oscuro camino por el que transita la economía. Y, por ahora, todos los augurios han sido para mal. El derrumbe inmobiliario anticipó la recesión en la que ya está instalada España. El precio de la vivienda empezó a caer hace meses; y el resto de productos acaba de hacer lo mismo empujando a la economía a las puertas de la deflación. El Instituto Nacional de Estadística (INE) informó ayer de que los pisos se abarataron un 5,4% durante el año pasado, la segunda mayor caída registrada nunca por una estadística oficial.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/precio/pisos/sufre/mayor/caida/anos/elpepueco/20090401elpepieco_14/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title='Santos Llamas duplicó en 2008 sus créditos con Caja España hasta 42M'
		icon='icontriste.gif'
		>
		
El presidente de Caja España, Santos Llamas, mantiene vivos créditos o líneas de avales con su entidad por un total de 42 millones de euros. Las deudas crediticias propias o de sus empresas con la Caja que preside se duplicaron el año pasado, según se desprende del informe anual de Gobierno Corporativo de 2008, publicado por la Comisión Nacional del mercado de Valores (CNMV).

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/accesible/elmundo/2009/03/03/castillayleon/1236076011.html' target='_blank'&gt;elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-03-31'
		title='Midiendo el alcance de la burbuja inmobiliaria (III): efectos en el empleo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Seguimos con el "Zeppelin inmobiliario". A modo de resumen, hemos visto que en España se construían unas 700.000 casas al año. Ahora sólo se construyen apenas 300.000. La caída de la construcción en vivienda está en torno al 60%. De seguir esta tendencia en el 2009, lo que es muy probable, se perderán 90 mm de PIB o 9 puntos de crecimiento. ¿Cuál será el impacto en el empleo? Veamos las cifras.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/03/31/opinion/llave-online/1238525004.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-01'
		title='La ayuda al alquiler de 210 euros llega a 100.000 hogares'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La renta básica de emancipación llega ya a 99.323 hogares después de haberse incrementado en un 57,24% en los tres primeros meses del año, con 36.157 jóvenes más que empezaron a cobrar la ayuda de 210 euros para el pago del alquiler.

A 31 de marzo de 2009, el importe pagado en prestaciones a los beneficirios fue de 182,3 millones de euros desde la entrada en vigor de la renta básica de emancipación. De este importe, 176,7 millones de euros corresponden al pago de mensualidades y aval y 5,6 millones para pagos de préstamos de fianza.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/ayuda/alquiler/210/euros/llega/100000/hogares/elpepueco/20090401elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-02'
		title='Dónde estrenar casa el próximo verano'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Apartamentos desde 60.000 euros, listos para entrar a vivir. Es la otra cara de la crisis. El litoral está también de rebajas y, si busca una segunda casa, éste puede ser el momento de acercarse a la oficina comercial a negociar la compra. Muchas promotoras rechazan publicar las rebajas para evitar un motín de quienes compraron en la cresta de la pasada ola. La recomendación es hacer una contraoferta en persona porque de verdad se están produciendo interesantes caídas de precios.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/estrenar/casa/proximo/verano/elpepueco/20090403elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-07'
		title='Cataluña prohíbe por decreto construir pisos de menos de 40 metros'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los pisos nuevos que se construyan a partir de ahora en Cataluña deberán tener una superficie mínima de 40 metros cuadrados, en vez de los 30 actuales, en cumplimiento del decreto que ha aprobado la Generalitat y que regula las condiciones de habitabilidad de las viviendas.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://actualidad.terra.es/nacional/articulo/generalitat-prohibe-decreto-construir-pisos-3175839.htm' target='_blank'&gt;terra&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-07'
		title='Zapatero pretende aligerar el tamaño del Gobierno como respuesta a la crisis'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La crudeza extrema de la situación económica está detrás de la inminente remodelación que prepara el presidente en su Ejecutivo. El Gobierno "para la crisis", que según fuentes gubernamentales planea José Luis Rodríguez Zapatero, no sólo incluye cambio de caras. Entre sus objetivos está aligerar la maquinaria del Estado, con una reducción de ministerios, y reordenar sus competencias, aunque ello suponga deshacer el organigrama que creó hace un año en circunstancias económicas muy diferentes.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/Zapatero/pretende/aligerar/tamano/Gobierno/respuesta/crisis/elpepiesp/20090407elpepinac_3/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-07'
		title='lo de españa no es una burbuja inmobiliaria, es un zeppelín'
		icon='icontriste.gif'
		>
		el diario expansión está estos días midiendo el alcance de la burbuja inmobiliaria con varios artículos. en el último, explica cómo los precios que se alcanzaron no tenían sentido y para ello compara los ratios de sueldo y precios de casas de españa con otros países que también han vivido una burbuja inmobiliaria

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.idealista.com/news/archivo/2009/04/08/063362-espana-es-burbuja-inmobiliaria-es-zeppelin' target='_blank'&gt;idealista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-07'
		title='Midiendo el alcance de la burbuja inmobiliaria (IV)'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Seguimos con el zeppelín inmobiliario. Los datos resumen hasta ahora son los siguientes. Del 2003 al 2007 hemos construido unas 700.000 viviendas al año. Ahora construimos 250.000. La contribución al PIB era de unos 150.000 millones de euros, o un 15% del PIB; ahora será de 50.000 millones y un 5% del PIB.

El empleo en construcción de vivienda era de unos 2,2 millones, ahora previsiblemente será de 0,7 millones, por lo que se generarán 1,5 millones de parados que vienen a costar (a 20.000euros por parado) unos 30.000 millones (un 10% del presupuesto del sector público).

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/04/07/opinion/llave-online/1239129999.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-07'
		title=' ¿Qué hay de lo mío?'
		icon='icontriste.gif'
		>
		No cabía un alfiler. Los funcionarios del Ministerio de Fomento, que suelen acudir a este tipo de actos, comentaban entre ellos la cantidad de gente que había acudido a la entrega de cartera ministerial a José Blanco, Pepiño, después de que Zapatero le premiara ayer poniéndole de titular de uno de los ejes del "nuevo modelo de crecimiento español".
Emilio Naranjo (EFE)

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.soitu.es/soitu/2009/04/08/actualidad/1239188722_214428.html' target='_blank'&gt;soitu&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-10'
		title='La vivienda se ha abaratado el triple en Reino Unido que en España: la banca sólo hipoteca a precio de burbuja'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda ha bajado el triple en Reino Unido (9%) que en España (3,2%) en 2008, según el índice de precios de Financial Times, que ha tomado una instantánea de la Europa inmobiliaria en el cuarto trimestre del año pasado. Según este índice, los pisos en España can caído menos que en Noruega (-7,5%), Portugal (-6,3%) u Holanda (-5,2%), países que no presentan los desequilibrios de nuestro país. ¿Por qué sucede esto? Una de las claves es que la banca persiste en su empeño de hipotecar pisos sólo a precios de burbuja.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2009/04/11/noticias_77_vivienda_abaratado_triple_reino_unido_espana_hipotecan.html' target='_blank'&gt;Cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-12'
		title='Constructores a la fuga'
		icon='icontriste.gif'
		>
		En paradero desconocido. Propietarios de pequeñas constructoras desaparecen dejando en la estacada a decenas de proveedores y trabajadores. Se los traga la tierra: nadie coge el teléfono y la oficina está cerrada a cal y canto. Algunos escurren el bulto, se van un tiempo y lo dejan todo en manos de sus abogados. Otros se fugan para olvidarse de sus obligaciones. El maremoto de la crisis arrastra hacia la superficie comportamientos, cuando menos, poco éticos.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Constructores/fuga/elpepusoc/20090413elpepisoc_1/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-12'
		title='La deuda de las familias para la compra de vivienda cayó el 0,1 por ciento en febrero'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las deudas contraídas por las familias españolas para la adquisición de una vivienda ascendían en febrero a 672.288 millones de euros, el 0,1 por ciento menos que en enero, con lo que la cifra se reduce por tercer mes consecutivo, según los últimos datos del Banco de España.

En diciembre de 2008 la deuda de los hogares españoles para este fin se redujo hasta 673.153 millones de euros desde los 673.685 de noviembre, y en enero se situó en 673.014 millones de euros.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.adn.es/economia/20090413/NWS-0467-familias-vivienda-febrero-compra-ciento.html' target='_blank'&gt;adn&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-12'
		title='La crisis duplica los embargos de inmuebles a lo largo de 2008'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La conjunción del alto nivel de endeudamiento de los hogares y los problemas económicos causados por el alza del desempleo ha disparado los embargos de viviendas por parte de las entidades. Concretamente, durante el año pasado se han registrado 58.686 ejecuciones hipotecarias, más del doble que los 25.943 procesos planteados el año anterior en los juzgados civiles, los pertinentes para estos casos, según datos del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ).
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/crisis/duplica/embargos/inmuebles/largo/2008/elpepueco/20090413elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-12'
		title='Más de un millón de españoles entre 30 y 34 años sigue viviendo en casa de sus padres'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La vivienda en España es un problema. También para los jóvenes. Así lo muestra el hecho de que más de un millón de españoles entre 30 y 34 años siga viviendo en casa de sus padres, según el Observatorio Joven de la Vivienda en España (Objovi). Los datos de este observatorio, dependiente del Consejo de la Juventud, dan idea de la cantidad de jóvenes que se encuentran entre los excluidos residenciales en este país: más de la mitad de los 11.335.571 españoles que tienen entre 18 y 34 años, no puede independizarse. En total, son 6.100.000 los que no están emancipados.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2009/04/13/noticias_56_millon_espanoles_entre_sigue_viviendo_padres.html' target='_blank'&gt;Cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-14'
		title='El precio de la vivienda libre cayó un 9,7% en marzo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda libre en España cayó el 9,7% en marzo en comparación con el mismo mes del ejercicio 2008, lo que supone la vuelta a valores que no se registraban desde marzo de 2006, según el Índice de Mercados Inmobiliarios Españoles (IMIE) de la sociedad de tasación TINSA. Si se observa en términos acumulados desde que los precios alcanzaron su nivel máximo en diciembre de 2007, la rebaja alcanza el 11,5%.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/precio/vivienda/libre/cayo/97/marzo/elpepieco/20090415elpepieco_11/Tes/' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-14'
		title='El parado en huelga de hambre no consigue renegociar su hipoteca, por lo que mañana subastarán su casa'
		icon='icontriste.gif'
		>
		   El parado de Granada que permanece en huelga de hambre desde hace cinco días, Santiago Cortés, no ha logrado alcanzar un acuerdo con el banco para renegociar su hipoteca, a la que no puede hacer frente desde hace siete meses, por lo que su vivienda será subastada mañana.

   Así lo explicó a Europa Press tras reunirse hoy con su abogado y conocer que la deuda inicial de 6.000 euros que mantenía con el banco ha ascendido ya a 13.000 a causa de los intereses, por lo que la situación "empeora" para este hombre de 38 años que sobrevive con los 420 euros que percibe de subsidio.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.europapress.es/andalucia/granada-00353/noticia-parado-huelga-hambre-no-consigue-renegociar-hipoteca-manana-subastaran-casa-20090414155029.html' target='_blank'&gt;europapress&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-17'
		title='La morosidad sube al 4,18%, el nivel máximo en doce años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Lo primero, algo de optimismo. Uno de los más veteranos del sector, Braulio Medel, presidente de Unicaja, aseguró ayer que la morosidad de febrero, que suma 77.653 millones, "no es extraordinaria ni muy elevada". Recordó que en la primera mitad de la década de 1990 se registraron tasas "muy superiores" a la actual, que es el 4,18% para el conjunto del sector. Esta cota supone casi cuadruplicar la de febrero de 2008.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/morosidad/sube/418/nivel/maximo/doce/anos/elpepieco/20090418elpepieco_5/Tes/' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-17'
		title='El precio de la vivienda baja el 6,8%, la mayor caída registrada nunca'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El valor de la vivienda sí baja. Y mucho. La estadística se encargó ayer de hacer añicos el mito de la piedra como valor indestructible. La vivienda libre bajó en el primer trimestre de este año un 6,8% respecto al mismo periodo del año pasado, según el Ministerio de Vivienda. El desplome no sólo acredita la virulenta recesión que sufre el sector, sino que también acredita que la actual crisis inmobiliaria es peor que la anterior, la del trienio 1991-1993.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/precio/vivienda/baja/68/mayor/caida/registrada/elpepieco/20090418elpepieco_1/Tes/' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-18'
		title='Los precios de la vivienda en España siguen sobrevalorados en un 44%, según "The Economist"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Además, España se encuentra en los puestos de cabeza de la OCDE en sobrevaloración de sus viviendas, sólo superada por Holanda, con una ratio del 54%.

Así lo refleja un ranking publicado por el diario "The Economist", del que se desprende que los precios de la vivienda deberían descender casi a la mitad para poder ajustarse a su valor real.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cincodias.com/articulo/vivienda/precios-vivienda-Espana-siguen-sobrevalorados-44-The-Economist/20090417cdscdsviv_7/cdspor/' target='_blank'&gt;Cincodias&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-20'
		title='Los desahucios inmobiliarios aumentarán un 194% en 2009'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Recientemente, la relatora de la ONU, Raquel Rolnik, emitía un informe en el que aludía a la situación de la vivienda en España: O sobreendeudados o sin casa, resumía el estudio. Éste también registra la previsión del Consejo General del Poder Judicial acerca del aumento de los desahucios. Según este órgano judicial, las expropiaciones aumentarán un 194% en 2009. Se calcula que unas 180.000 familias originales de América Latina se encuentran en riesgo de morosidad debido a que no pueden pagar los elevados intereses de sus hipotecas, concluye el informe.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://diagonalperiodico.net/spip.php?article7623&amp;var_recherche=hipoteca' target='_blank'&gt;Diagonal&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-21'
		title='La compraventa de viviendas se desploma un 37,5%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El número de compraventa de viviendas fue en febrero de 2009 de 34.669 operaciones, lo que supone una caída del 37,5% con respecto al mismo mes del año anterior, según los datos publicados hoy por el Instituto Nacional de Estadística (INE).

La caída en el mercado de segunda mano es del 45,2% y de obra nueva, del 29,3% y según expertos consultados por Expansión.com aseguran que cada vez se dilata más la espera cuando se trata de vender un inmueble.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/04/21/economia-politica/1240297418.html' target='_blank'&gt;Expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-23'
		title='En España hay cien casas vacías por cada persona sin hogar'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La crisis no puede convertirse en una «excusa» para abandonar las políticas sociales, ni siquiera las destinadas a quienes «venden poco» políticamente como las personas sin techo. Así lo manifiesta el profesor de la Universidad Pontificia de Comillas en Madrid y autor del principal estudio sobre las personas sin hogar realizado en España, Pedro José Cabrera, que hoy participa en la jornada de personas sin hogar organizada por la Concejalía de Bienestar Social.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.diariodeleon.es/noticias/noticia.asp?pkid=448955' target='_blank'&gt;diario de leon&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-23'
		title='Una familia en paro vive en la calle con sus tres hijos tras ser desahuciada'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La familia se ha quedado en situación de desempleo y ha sido desahuciada por no poder pagar el alquiler de la vivienda en la que residían.

   Así lo explicó, en declaraciones a Europa Press Televisión, el padre de familia, Juan José Avilés, quien explicó que todo empezó "un día" con "una llamada" telefónica por la que le comunicaban que "debido a la crisis actual había menos trabajo", motivo por el que prescindían de él.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.europapress.es/nacional/noticia-familia-gaditana-tres-hijos-pequenos-vive-calle-ser-desahuciada-quedarse-paro-20090423093451.html' target='_blank'&gt;europapress&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-04-27'
		title='La concesión de hipotecas modera su desplome en febrero al 36%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El número de hipotecas constituidas sobre viviendas ascendió a 51.827 el pasado mes de febrero, lo que supone una caída del 36,7% respecto a hace un año, según la estadística de hipotecas publicada hoy por el Instituto Nacional de Estadística (INE).

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/concesion/hipotecas/modera/desplome/febrero/36/elpepueco/20090428elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-01'
		title='La banca ya no quiere más viviendas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las entidades financieras ya tienen bastante con su propia crisis. La recomposición de sus carteras, la morosidad y el reordenamiento del sector van a marcar las pautas de 2009 y 2010, y los bancos están informando de forma privada a las inmobiliarias de que no están dispuestos a asumir más carteras de inmuebles en pago de deuda, lo que significa vender como sea con descuentos reales.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/banca/quiere/viviendas/elpepueco/20090501elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-01'
		title='Cajas y bancos impiden que las hipotecas se beneficien del descenso del Euribor, según Adicae'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La Asociación de Usuarios de Bancos, Cajas y Seguros (Adicae) acusó hoy a las cajas de ahorros y a los bancos de estar realizando "maniobras" para impedir que los consumidores se beneficien mínimo histórico del Euribor (1,77%).

"A pesar del nuevo mínimo histórico del Euribor a 1,77%, Adicae calcula que más de la mitad de las hipotecas no se beneficiarán de este descenso por maniobras de las entidades de crédito", recalcó la asociación en un comunicado.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.invertia.com/noticias/noticia.asp?idnoticia=2140910' target='_blank'&gt;Invertia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-04'
		title='Golpe al fraude de las VPO'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Esta vez no quieren que haya ningún disturbio. 50 policías se despliegan en uno de los barrios más conflictivos de Plasencia, en Cáceres. Su misión: proteger a los operarios que van a desalojar viviendas públicas ocupadas ilegalmente.
 
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.telecinco.es/informativos/reporteros/noticia/100003290/Golpe+al+fraude+de+las+VPO' target='_blank'&gt;telecinco&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-05'
		title='Detenidos un notario y un constructor de Lorca por cohecho y prevaricación'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La Policía Nacional ha detenido hoy en Lorca al notario Sebastián F.R., y a un constructor, cuya identidad no ha sido desvelada, como presuntos autores de sendos delitos de cohecho y prevaricación, han informado a EFE fuentes cercanas al caso. En un primer momento se informó que estaba detenido el gerente de Urbanismo de Lorca por un error de la fuente.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.laopiniondemurcia.es/secciones/noticia.jsp?pRef=2009050500_2_166898__Comunidad-Detenidos-gerente-Urbanismo-Lorca-notario-cohecho-prevaricacion' target='_blank'&gt;la Opinion Murcia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-05'
		title='España tardará 2 años en superar la crisis inmobiliaria "más aguda" del mundo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		España sufre una crisis inmobiliaria "más aguda que ningún otro país del mundo", que aún tardará dos años en superar para que el sector de construcción de viviendas vuelva a la normalidad, según aseguró hoy el empresario Juan Miguel Villar Mir. La inmobiliaria es además sólo una de las "tres crisis" que actualmente atraviesa el país, junto con la financiera y la de pérdida de competitividad frente al resto de países de la UE.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.eleconomista.es/vivienda/noticias/1219956/05/09/Espana-tardara-2-anos-en-superar-la-crisis-inmobiliaria-mas-aguda-del-mundo.html' target='_blank'&gt;eleconomista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-07'
		title='La SGAE crea un "holding" inmobiliario con 15 edificios en España y América'
		icon='icontriste.gif'
		>
		¿Crisis, qué crisis? La Sociedad General de Autores y Editores de España (SGAE) no tiene ningún miedo a la recesión económica o al parón del sector inmobiliario y ha puesto en marcha el proyecto más ambicioso de toda su historia.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://ecodiario.eleconomista.es/cultura/noticias/1225008/05/09/La-SGAE-crea-un-holding-inmobiliario-con-15-edificios-en-Espana-y-America.html' target='_blank'&gt;ecodiario&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-09'
		title='Zapatero culpa al gobierno de Aznar del origen de la crisis inmobiliaria'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Gobierno en pleno y la dirección socialista se han volcado esta mañana con el PSOE en el primer gran acto del partido en la campaña a las elecciones europeas del 7 de junio, un mitin-fiesta en el madrileño Palacio de Vistalegre, con el que, además, se celebran los 130 años que el PSOE cumplió este mes y la llegada de Patxi López a la lendakaritza vasca.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.abc.es/20090510/nacional-politica/zapatero-lopez-lendakari-porque-200905101331.html' target='_blank'&gt;abc&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-11'
		title='La venta de casas estabiliza su desplome en torno a las 35.000 operaciones al mes'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Gobierno afirmó tras conocer los últimos datos de paro registrado de abril que el frenazo en la destrucción de empleo en la construcción podría haber tocado fondo tras aumentar apenas un 0,7% frente al mes anterior. Hoy, las estadísticas oficiales del Instituto Nacional de Estadística (INE) sobre transacciones inmobiliarias parecen darle la razón en cuanto a que ha pasado lo peor o, al menos, que ya no se puede caer más tras llevar a las oficinas del Inem a 728.526 personas en un año y dejar sin dueño a 800.000 pisos acabados.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/venta/casas/estabiliza/desplome/torno/35000/operaciones/mes/elpepueco/20090512elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;Elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-11'
		title='Las deducciones a la compra de vivienda sólo se mantendrán para las rentas más bajas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		MADRID.- Las primeras palabras de José Luis R. Zapatero durante el Debate del Estado de la Nación aludieron al fin de la burbuja inmobiliaria y al fracaso del modelo económico basado en la fuerza del ladrillo, que no servido para "garantizar el acceso a la vivienda". Así, de la docena de medidas anunciadas por Zapatero, la que más afectará al bolsillo de los españoles en los próximos años tiene que ver con la fiscalidad de la vivienda.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/elmundo/2009/05/12/suvivienda/1242122909.html?a=7a60b0956e9bcdd3b51b2086db7985eb&amp;t=1242141161' target='_blank'&gt;elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-18'
		title='Los alquileres españoles se encarecen por primera vez en nueve meses'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los alquileres españoles se encarecen por primera vez en nueve meses después de que abril cerrara con un ligero incremento del 0,08%. El precio de los alquileres en España venía bajando de forma consecutiva desde junio de 2008 pero ahora se detecta un cambio de tendencia resultando los alquileres del norte del país los que más subieron el pasado mes. Según los datos ofrecidos por el portal inmobiliario y del hogar facilisimo.com, alquilar un piso de 70 m2 supone un ahorro mensual de 159 euros frente a su compra, una diferencia cada vez menor.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.diariosigloxxi.com/texto-ep/mostrar/20090518113745' target='_blank'&gt;diariosigloxxi&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-20'
		title='El Gobierno garantizará las hipotecas para vivienda protegida con 6.000 millones'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Ministerio de Vivienda pondrá en marcha a partir de julio y hasta final de 2010 una nueva línea de garantías por un importe de 6.000 millones de euros, por la que compartirá con las entidades financieras el riesgo de los nuevos préstamos hipotecarios para vivienda protegida (VPO).

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Gobierno/garantizara/hipotecas/vivienda/protegida/6000/millones/elpepueco/20090521elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-20'
		title='Aguirre desafía a Zapatero y aumentará la desgravación por comprar una casa'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Nuevo golpe de efecto de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Esperanza Aguirre. Si hace dos semanas rebajaba el Impuesto de Matriculación, ahora ha desafiado nuevamente al Gobierno al anunciar que aumentará la deducción por vivienda. Pero Aguirre quiere ir más allá en su pulso al Ejecutivo central. Y va a proponer que si el Gobierno elimina la desgravación para las rentas medias y altas a partir de 2011 como anunció José Luis Rodríguez Zapatero, la Comunidad de Madrid mantendrá la parte autonómica de la deducción para todos los madrileños.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Aguirre/desafia/Zapatero/aumentara/desgravacion/comprar/casa/elpepueco/20090521elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-21'
		title='El patrimonio residencial casi se triplicó con la burbuja inmobiliaria'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La burbuja inmobiliaria ha supuesto casi triplicar el patrimonio residencial en España durante los 10 años que ha durado. A finales de 2007 el patrimonio neto acumulado alcanzó 2,3 billones de euros, un 171% más que 10 años antes. Ésta es una de las conclusiones que se desprenden de un estudio sobre el stock de capital en España, elaborado por la Fundación BBVA y el Instituto Valenciano de Investigaciones Económicas (IVIE), presentado ayer en Madrid.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/patrimonio/residencial/triplico/burbuja/inmobiliaria/elpepueco/20090522elpepieco_4/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-25'
		title='Primero las "subprime", ahora los embargos de hipotecas "sanas"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los impagos de hipotecas en EE UU se disparan con la subida del desempleo.- El número de préstamos hipotecarios con problemas de pago llega a los cuatro millones

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Primero/subprime/ahora/embargos/hipotecas/sanas/elpepueco/20090525elpepueco_8/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-25'
		title='"La deducción por vivienda beneficia a las rentas más altas"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El ex director de la Oficina Económica de La Moncloa se ha convertido en uno de los "gurús" del presidente. Defiende el plan de reactivación de Zapatero, aboga por concentrar entidades financieras y propone un contrato laboral único

David Taguas (Madrid, 1954) preside la asociación de grandes constructoras, Seopan, desde mayo del año pasado, y es miembro de la junta directiva de la CEOE.

Pregunta. Hace un año se armó la marimorena al asumir la presidencia de Seopan tras haber sido director de la Oficina Económica. ¿Se desmadró el asunto?

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/deduccion/vivienda/beneficia/rentas/altas/elpepieco/20090525elpepieco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-26'
		title='Caja Madrid reconoce que vende pisos con pérdidas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El director de Negocio de Promotores de Caja Madrid, Alberto Manrique Navas, ha respondido hoy a los promotores y ha asegurado que las viviendas que está vendiendo actualmente la entidad para aligerar sus balances se ofrecen en ocasiones a precios inferiores a los que se compraron, con la consecuente pérdida contable, y en peores condiciones de financiación que otros activos procedentes de promociones.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Caja/Madrid/reconoce/vende/pisos/perdidas/elpepueco/20090526elpepueco_11/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-30'
		title='Las grandes inmobiliarias piden aval público también para financiar la compra de viviendas libres'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El G-14, grupo de las grandes inmobiliarias, solicitó hoy la articulación de avales estatales para la financiación de la compra de viviendas libres similares a los anunciados a la compra de pisos de protección oficial (VPO).

Según indicó el secretario general de la formación, Pedro Pérez, se trataría de una medida coyuntural, a aplicar en tanto el mercado se "normaliza".

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cotizalia.com/cache/2009/05/28/noticias_5_grandes_inmobiliarias_piden_publico_tambien_financiar_compra.html' target='_blank'&gt;cotizalia&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-30'
		title='Dubai: el auge de la vivienda da paso a un desplome drástico '
		icon='icontriste.gif'
		>
		El hotel estaba tan lejos del aeropuerto, en una franja apartada de la playa, que me preguntaba si seguía en Dubai o había cruzado la frontera de Abu Dhabi o Arabia Saudí.

Mientras sobrevolaba el Palm Jumeirah -la isla artificial en forma de palmera que emerge de las aguas del Golfo- pensaba en el destino de una ciudad cuyos dirigentes juegan a un lego para mayores. ¿Todas aquellas islas, rascacielos, pistas cubiertas de esquí, centros comerciales y hoteles submarinos eran reales o castillos en el aire que un buen día se hundirían en el mar?

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://ecodiario.eleconomista.es/economia/noticias/1283044/05/09/boom-inmobiliario-hundido-en-la-arena.html' target='_blank'&gt;ecodiario&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-30'
		title='Cómo dar salida al "stock"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		¿Es competencia desleal la de las entidades financieras cuando salen al mercado a vender pisos con el 100% de financiación y descuentos? Alberto Manrique, de Caja Madrid lo niega. Aunque la entidad ha llegado a vender perdiendo dinero, Manrique asegura que da más facilidades para que se vendan los pisos de los promotores que los que engrosan su cartera.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/dar/salida/stock/elpepueco/20090529elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-30'
		title='Un "sheriff" contra los Bancos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El sheriff llamó a la puerta. Le abrió un hombre joven, de treinta y tantos años, con un bebé de seis meses en pañales en cada brazo. Agarrado a su pierna, con cara de susto, se aferraba otro hijo de cinco años. Unos pasos más atrás, sorprendidos y con un bocado de cena todavía en la boca, habían acudido a la inesperada llamada a la puerta un cuarto hijo de 11 años y la esposa y madre de los anteriores. Tenían el tiempo justo para recoger sus pertenencias y salir de la casa. Eso era lo que el sheriff había ido a decirles.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/internacional/sheriff/Bancos/elpepuint/20090530elpepuint_6/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-30'
		title='A la espera de la gran rebaja'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Tras meses en los que los constructores no se han cansado de repetir que los precios de los pisos ya han bajado todo lo que tienen que bajar y que no lo van a hacer más, un paseo por el Salón Inmobiliario de Madrid (Sima), deparaba esta semana ofertas como la siguiente: "Dos dormitorios, 72 metros cuadrados útiles en Getafe. Desde 306.000 euros". Es un ejemplo de cómo las empresas se resisten a ajustar precios en la medida en la que los expertos consideran necesario para la recomposición del sector.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/espera/gran/rebaja/elpepueco/20090531elpepieco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-31'
		title='"Queremos un chalé como el de ZP"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El movimiento social "V de Vivienda", creado hace tres años para denunciar la especulación urbanística y reclamar el acceso de los jóvenes a una vivienda digna, ha tomado el XI Salón Inmobiliario de Madrid por unos minutos.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elmundo.es/elmundo/2009/05/30/videos/1243686162.html' target='_blank'&gt;elmundo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-31'
		title='El Consell autoriza a Ortiz el inicio de la urbanización del Plan Rabasa'
		icon='icontriste.gif'
		>
		 El conseller de Urbanismo, José Ramón García Antón, ha firmado ya el documento definitivo del polémico Plan Rabasa que, de esta forma, podrá comenzar a desarrollarse en cuanto el promotor Enrique Ortiz reciba las primeras licencias del Ayuntamiento de Alicante para la reparcelación. Fuentes de la Conselleria apuntaron ayer que la empresa ha incorporado todos los requisitos que se le exigieron en la aprobación provisional de mayo de 2008 y, un año después, el proyecto tiene la vía libre definitiva de la Administración autonómica.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.diarioinformacion.com/secciones/noticia.jsp?pRef=2009053000_12_892403__Alicante-Consell-autoriza-Ortiz-inicio-urbanizacion-Plan-Rabasa' target='_blank'&gt;diarioinformacion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-05-31'
		title='Los promotores construyen 385.000 pisos que agravarán el exceso de oferta'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La bolsa de viviendas que acumulan los promotores y para la que no encuentran comprador se ha convertido en el problema número uno de los antes llamados señores del ladrillo. A la imposibilidad de colocar estos pisos se une la dificultad añadida que genera la falta de estadísticas fiables que cuantifiquen el fenómeno. Un informe interno del Ministerio de Vivienda pone por primera vez números no sólo al stock de casas listas para ser vendidas, sino a las que están en proceso de construcción.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/promotores/construyen/385000/pisos/agravaran/exceso/oferta/elpepueco/20090601elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-01'
		title='BBVA afirma que los pisos deben bajar aún un 7,5% en 2009'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La necesidad de absorber el stock de viviendas en manos de los promotores seguirá presionando a la baja los precios, que caerán dos puntos y medio más de lo previsto con un 7,5% de media en 2009 y hasta un 10,5% en 2010, con un descenso acumulado del 25% hasta 2011, según un informe de BBVA. Así, el Servicio de Estudios de la entidad financiera calcula que la sobreoferta de viviendas alcanza ya el 4,5% del todo el parque inmobiliario y que es previsible que el stock siga creciendo hasta el primer trimestre de 2010 cuando, hasta la fecha, alcanza el millón de viviendas.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/BBVA/afirma/pisos/deben/bajar/75/2009/elpepueco/20090601elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-01'
		title='Razones por las que tener piso puede empeorar tu "curro"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		 Quien se compra una vivienda salvo que tenga "pasta" para pagar " a tocateja" se hipoteca para prácticamente toda su vida, y, en muchos casos, también hipoteca su vida laboral. Entre otras cosas, ser propietario te convierte en un ser más vulnerable ante las malas prácticas empresariales, reduce tu movilidad geográfica e incluso te condena a pegarte el madrugón o a "chuparte" un atasco de ida y otro de vuelta... Entonces, ¿por qué se sigue apostando por la compra?
eb0la (Flickr)

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.soitu.es/soitu/2009/06/02/actualidad/1243945166_587720.html' target='_blank'&gt;soitu&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-02'
		title='La vivienda cayó un 11,1% en mayo, la mayor caída de la serie histórica'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El precio de la vivienda de segunda mano se situó en mayo en 2.429 euros por metro cuadrado, lo que supone un descenso del 11,1% respecto al mismo mes del año anterior, según el datos del Indice Inmobiliario fotocasa.es.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.eleconomista.es/flash/noticias/1298841/06/09/La-vivienda-cayo-un-111-en-mayo-la-mayor-caida-de-la-serie-historica.html' target='_blank'&gt;eleconomista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-04'
		title='Fracasa la "subasta perfecta"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Tuvieron que pasar cuatro horas y quedar desiertos los 61 primeros inmuebles ofertados para que la "subasta perfecta", una de las grandes novedades Salón Inmobiliario de Madrid (Sima), clausurado el pasado sábado, se animara algo.

Una promotora que subastaba cinco pisos en Viveiro, Lugo, ofrecía de partida un 30% de descuento

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Fracasa/subasta/perfecta/elpepueco/20090605elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-08'
		title='Las casas adosadas y los todoterreno no han mejorado nuestras vidas. Tal vez quedarnos sin ellos, sí'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los psicólogos y otros especialistas en ciencias sociales (a excepción de la mayoría de los economistas) han aprendido mucho, en las ultimas décadas, sobre lo que nos hace felices. Nos han enseñado que, en las sociedades acomodadas, el dinero no compra tanta felicidad como se cree. Es más, para la gente que vive por encima del nivel de subsistencia, seguramente compra muy poca.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://enpositivo.com/200906082342/opinion/felicidad' target='_blank'&gt;enpositivo&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-08'
		title='Adjudican una VPO a una parlamentaria del PNV que cobra 67.000 euros al año'
		icon='icontriste.gif'
		>
		 La parlamentaria del PNV Garbiñe Sáez Molinuevo resultó adjudicataria el pasado sábado de una vivienda de protección oficial (VPO) en la localidad alavesa de Amurrio, donde se llevó a cabo el sorteo de 40 pisos protegidos que promueve en régimen de cooperativa la empresa vitoriana Covivi. La designación de Sáez como beneficiaria de una de las viviendas ha causado revuelo en la tercera población del territorio, toda vez que los miembros electos de la Cámara vasca disponen de un sueldo anual que supera los 67.000 euros.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.diariovasco.com/20090609/al-dia-sociedad/adjudican-parlamentaria-cobra-euros-20090609.html' target='_blank'&gt;diariovasco&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-08'
		title='Los jóvenes deben dedicar el 86% del sueldo para poder comprar una vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las dificultades que encuentran los jóvenes para acceder a una vivienda en propiedad llevan aumentando de forma exponencial en los últimos ocho años. Y para una vez que bajan los precios y se reduce la presión de los tipos de interés, tal y como ha sucedido en los últimos meses, va y el ascenso del paro se encarga de disolver los efectos beneficiosos de estos factores a la hora de comprar una casa.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/jovenes/deben/dedicar/86/sueldo/poder/comprar/vivienda/elpepueco/20090609elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-09'
		title='Realia alcanza un preacuerdo con la banca para refinanciar 900 millones'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Realia ha alcanzado un preacuerdo con la banca para refinanciar 900 millones de euros de deuda, que se cerrará próximamente y ampliará a tres años su vencimiento, según ha anunciado hoy el presidente de la inmobiliaria, Ignacio Bayón.

En una rueda de prensa previa a la Junta de Accionistas de la compañía, Bayón ha explicado que la negociación de parte de los 2.342,6 millones de euros de deuda que tenía a 31 de marzo se ha desarrollado en "términos razonables tanto en periodo como en condiciones" y supondrá ampliar a seis años su vencimiento medio.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Realia/alcanza/preacuerdo/banca/refinanciar/900/millones/elpepueco/20090609elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-10'
		title='El Pocero deja la urbanización gigante de Seseña y echa la culpa a IU'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El constructor Francisco Hernando, El Pocero, informó ayer, en una carta remitida a medios de comunicación, que abandona su proyecto de macrourbanización en Seseña (Toledo), donde tenía previsto construir 13.500 viviendas, de las que finalmente hay 5.600 terminadas y sólo unos 2.300 vecinos.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/Pocero/deja/urbanizacion/gigante/Sesena/echa/culpa/IU/elpepiesp/20090611elpepinac_14/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-11'
		title='"Stop" a los rascacielos en Manhattan'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Hace tres años, en el pico de la burbuja inmobiliaria, el promotor Harry Macklowe pagó 498 millones de dólares por un rascacielos de 40 plantas en el número 1330 de la avenida de las Américas, en Manhattan. Ese mismo edificio, situado en la zona más cara en EE UU, y quizá del mundo, se acaba de vender en una subasta por 100.000 dólares.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Stop/rascacielos/Manhattan/elpepueco/20090612elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-11'
		title='"El Pocero volverá"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las grandes avenidas de la macrourbanización de Francisco Hernando, El Pocero, en Seseña (Toledo) son perfectas para los aluniceros, esos jóvenes que roban estampando los coches en los escaparates de las tiendas y huyen a todo gas. Pero por suerte, en el conjunto de casas levantadas en un secarral entre Toledo y Madrid hay poco que robar. Sólo viven 2.300 personas en las 5.600 viviendas terminadas, de las 13.500 previstas. Por no tener, la urbanización ya ni tiene constructor que la acabe.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/madrid/Pocero/volvera/elpepueco/20090612elpmad_4/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-13'
		title='Ciudades de Estados Unidos tendrán que ser demolidas para sobrevivir (traducido)'
		icon='icontriste.gif'
		>
		&lt;b&gt;US cities may have to be bulldozed in order to survive&lt;b&gt;

Dozens of US cities may have entire neighbourhoods bulldozed as part of drastic "shrink to survive" proposals being considered by the Obama administration to tackle economic decline.

The government looking at expanding a pioneering scheme in Flint, one of the poorest US cities, which involves razing entire districts and returning the land to nature.

Local politicians believe the city must contract by as much as 40 per cent, concentrating the dwindling population and local services into a more viable area.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.telegraph.co.uk/finance/financetopics/financialcrisis/5516536/US-cities-may-have-to-be-bulldozed-in-order-to-survive.html' target='_blank'&gt;telegraph&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-14'
		title='El salvador del "ladrillo" se da a la fuga'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Dijo que venía a "animar" la economía española, a sanear empresas y a crear empleo. Y hubo quien se lo creyó. Josep Xicola, tras tomar las riendas de Fincas Corral, pretendió hacerse hueco entre el empresariado catalán. Se paseó por los despachos de grandes compañías en apuros para ofrecerse a quedárselas, pero sin poner un euro. Disfrutaba acudiendo a salones inmobiliarios, apareciendo en diarios y televisiones y ofreciéndose a colaborar con las administraciones públicas. Pero hoy ese castillo de naipes se ha venido abajo.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/salvador/ladrillo/da/fuga/elpepieco/20090614elpepieco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-14'
		title='Hasta 683.000 pisos del "stock" podían ser ya casas protegidas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La ministra de Vivienda, Beatriz Corredor, considera que los 997.000 pisos en stock que había en España a cierre de 2008 (ahora hay más) son "la mejor fotografía de lo que hemos sido y de lo que no queremos volver a ser".

Para abandonar y olvidar ese pasado derrochador y el negro presente que afronta el sector inmobiliario el Ministerio recomienda y alaba las bajadas de precios, así como las conversiones de pisos libres en viviendas protegidas.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/06/13/economia-politica/economia/1244918840.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-18'
		title='Inventario de fantasmas en Madrid'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Están en pie pero sin vida. Son singulares, protegidos, se encuentran en buen estado y en las mejores zonas de Madrid, pero sin ninguna utilidad. Son varios los edificios completamente deshabitados o en situación de semiabandono en la capital. El más llamativo está en la Puerta del Sol, bajo el anuncio luminoso de Tío Pepe. La lista de ilustres abandonados sigue con la manzana de Canalejas, sede de la Mutua Madrileña, en la calle de Almagro, o el edificio acristalado que corona el Antiguo Teatro Fontalba, en la Gran Vía.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Inventario/fantasmas/Madrid/elpepueco/20090619elpepueco_3/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-18'
		title='Los promotores agravan la crisis bancaria por la elevada morosidad'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Cada vez está más claro que los problemas de los empresarios del ladrillo se han convertido en los problemas de los banqueros. Y que, por extensión, éstos han pasado a ser propiedad compartida de todos los españoles. Porque el derrumbe del sector inmobiliario ha inflado la morosidad de la banca hasta rasgar las costuras de la caja fuerte de las entidades financieras. En marzo del año pasado, los bancos y cajas dudaban sobre la capacidad de los promotores de devolver una deuda de 2.900 millones de euros.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/promotores/agravan/crisis/bancaria/elevada/morosidad/elpepueco/20090619elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-19'
		title='Un constructor se cuelga en una grúa para exigir el pago de una deuda al Real Madrid'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Carlos Mateo, dueño de la empresa Mateo Aluminios, se ha subido esta madrugada a lo alto de una grúa para reclamar al Real Madrid el pago de 110.020,50 euros que asegura que le debe por la ejecución de unas obras, aunque la Policía le ha desalojado en torno a las 12.00.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/constructor/cuelga/grua/exigir/pago/deuda/Real/Madrid/elpepuesp/20090619elpepunac_6/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-20'
		title='Vender viviendas, cada vez más caro'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El portal www.idealista.com ofrece un piso en la calle Dimas, en pleno centro de Madrid, de 90 metros cuadrados por 210.000 euros. Pero, según los cálculos del Gobierno regional, esa vivienda vale muchísimo más. Exactamente, 344.520 euros. Y este sobreprecio que estima la comunidad autónoma le va a salir muy caro al dueño.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Vender/viviendas/vez/caro/elpepueco/20090621elpepieco_4/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-24'
		title='La morosidad hipotecaria cerrará el año en el 4% por el alza del paro'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La morosidad de las hipotecas se mantendrá en niveles elevados y es probable que termine el ejercicio 2009 cerca del 4% frente al 2,361% con el que cerró 2008, debido principalmente al aumento del paro, según las previsiones de la Asociación Hipotecaria Española (AHE). "El aumento del desempleo que viene produciéndose desde principios de 2008 pasará a ser la principal causa del alza de los ratios de dudosidad en el crédito a los hogares", señala la AHE, si bien precisa que los incrementos serán más suaves que en el pasado.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/morosidad/hipotecaria/cerrara/ano/alza/paro/elpepueco/20090625elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-25'
		title='El Gobierno vasco ofrecerá viviendas de alquiler protegido a los parados que no puedan pagar la hipoteca'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Gobierno vasco ofrecerá a los promotores de vivienda libre de Euskadi 27.000 euros por usar durante cinco años cada vivienda "terminada y no vendida", para ofrecerlas en alquiler protegido a quienes pierdan su vivienda por ejecución hipotecaria. Esta es una de las medidas anti-crisis en materia de vivienda que va a poner en marcha el Gobierno vasco, según ha adelantado el consejero de Vivienda, Iñaki Arriola, durante una respuesta en el pleno de control que celebra la Cámara vasca.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elcorreodigital.com/vizcaya/20090625/mas-actualidad/economia/gobierno-vasco-ofrecera-viviendas-200906251355.html' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-26'
		title='Las viviendas libres iniciadas caen un 68% en el primer trimestre'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El ladrillo sigue de capa caída. Los datos hechos públicos ayer lo confirman: en el primer trimestre del año se iniciaron tan sólo 47.067 viviendas, un 57% menos que en el mismo periodo del año pasado. Pero la debacle fue aún mayor si el foco se dirige al mercado libre. Ahí, la caída experimentada en el trimestre llegó al 68,4%, según la estadística del Ministerio de Vivienda.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/viviendas/libres/iniciadas/caen/68/primer/trimestre/elpepueco/20090627elpepieco_9/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-29'
		title='Las hipotecas a plazos más largos registrarán rebajas hasta del 50%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Cuando parecía que al Euríbor le faltaban fuerzas para seguir cayendo, llegó Jean-Claude Trichet para darle otro empujón hacia el suelo. El Banco Central Europeo (BCE) anunció el pasado miércoles la mayor inyección de dinero realizada nunca, superior a 440.000 millones de euros. Un día más tarde, el índice que condiciona lo que pagan por sus préstamos millones de europeos, que ya lleva un año de desplome, experimentó la mayor bajada de los últimos cinco meses. Este descenso ha contribuido a que cierre junio en otro mínimo histórico: el 1,61%. Y van cuatro consecutivos.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/hipotecas/plazos/largos/registraran/rebajas/elpepueco/20090629elpepieco_3/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-06-29'
		title='Los pisos deben bajar un 33,7% en Madrid para reactivar las ventas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Una familia media de Madrid capital no puede comprar actualmente una vivienda nueva pese a que los precios acumulan un descenso del 13,7% en dos años, tras la caída del 7,9% en el último año (entre mayo de 2008 y mayo de 2009). Sólo una rebaja adicional del 20%, hasta el 33,7%, podría reactivar el mercado, según el último Informe del Mercado Residencial y Corona Metropolitana de Aguirre Newman.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/pisos/deben/bajar/337/Madrid/reactivar/ventas/elpepueco/20090629elpepueco_6/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-02'
		title='Hipoteca segura si compra el piso al banco'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Frente a la plaza de toros de Las Ventas y muy próximo a la calle de Alcalá se venden dos pisos de obra nueva de un dormitorio desde 262.000 euros, descuento incluido. Están en la calle de Roma y comprar uno de ellos supone tener acceso a un 100% de financiación. El porqué: los vende el banco Santander a través de su portal inmobiliario Altamira.

El banco Santander financia hasta el 100% de la vivienda y ofrece la revisión o devolución en caso de tasación más baja

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Hipoteca/segura/compra/piso/banco/elpepueco/20090703elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-04'
		title='Gran Scala o gran estafa'
		icon='icontriste.gif'
		>
		¿Cabe imaginar un parecido entre Las Vegas, Orlando y Ontiñena? Ontiñena, localidad oscense de 650 habitantes, de paisaje árido y economía de subsistencia, ha sido elegida sede de Gran Scala, un proyecto de ocio diseñado para atraer a 25 millones de visitantes anuales. ¿Gran Scala o gran estafa? Es una pregunta que se hace la sociedad aragonesa. El Gobierno aragonés patrocina el proyecto hasta sus últimas consecuencias.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/Gran/Scala/gran/estafa/elpepuesp/20090705elpepinac_11/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-12'
		title='España es el país de la eurozona más dependiente de la construcción'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La economía española sigue atada a la construcción. Y eso a pesar del duro castigo que está sufriendo el sector, cuyo deterioro arrancó antes que en el resto de actividades. La construcción ha pasado en un año de aportar el 10,9% del producto interior bruto (PIB) español en marzo de 2008 al 10,3% en el primer trimestre de año. Aun así, esta proporción todavía casi duplica la cuota que esta actividad supone en las economías de la zona euro, que según los datos de Eurostat es del 5,8%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Espana/pais/eurozona/dependiente/construccion/elpepueco/20090713elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-14'
		title='Don Piso se vende a 22 veces menos que en pleno boom'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El ex director general de Don Piso, Luis Pérez Fernández, será el nuevo dueño de esta agencia inmobiliaria, que hasta ahora pertenece a Habitat, en suspensión de pagos desde el 28 de noviembre. El directivo ganó ayer la subasta que organizó el Juzgado Mercantil número 3 de Barcelona, a cargo del magistrado José María Fernández Seijo, al ofrecer 810.000 euros. La cifra es 22 veces menor que los 18 millones que pagó Ferrovial por Don Piso en 2001, en pleno boom inmobiliario.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/dinero/238759/don/piso/vende/veces/menos/pleno/boom' target='_blank'&gt;publico.es&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-16'
		title='Ni con trabajo fijo conceden hipoteca'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Victoria, Gonzalo, Mónica, no son los responsables de promotoras desbordadas por los excesos del pasado ni directivos de banca embarcados en la carrera por ser el primero en el ranking de préstamos por oficina. Son ciudadanos, usuarios de banca, que se han quedado sin crédito de la noche a la mañana, y además, los datos estadísticos avalan que el no a la hipoteca se va a instalar una buena temporada.

"Han tenido que pasar cuatro directores por la sucursal del banco y no pagar una mensualidad para que me hicieran caso"

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/trabajo/fijo/conceden/hipoteca/elpepueco/20090717elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-16'
		title='Las compras de pisos se estabilizan en 35.000 al mes'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Las compraventas de vivienda parecen haber llegado a su suelo. Y éste gira en torno a las 35.000 transacciones mensuales. En mayo se vendieron 34.012 casas, el 32,2% menos que en el mismo mes del año pasado, según el Instituto Nacional de Estadística (INE). Este volumen supone mejorar los datos de abril, cuando las operaciones fueron poco más de 29.000, aunque ese mes acusó el efecto de la Semana Santa.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/compras/pisos/estabilizan/35000/mes/elpepueco/20090717elpepieco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-26'
		title='La venta de pisos en EE UU experimenta su mayor subida mensual en ocho años'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La compra de casas en EE UU experimentó en junio una subida del 11%, la mayor en los últimos ocho años, lo que aporta una prueba más de que la situación en el sector inmobiliario estadounidense está estabilizándose dos años después de haber sido el germen de la peor crisis económica desde la Gran Depresión.

    * Recuperarse de la Depresión 2.0
    * Bernanke ve nuevos signos de recuperación pero augura un paro alto hasta 2011

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/venta/pisos/EE/UU/experimenta/mayor/subida/mensual/anos/elpepueco/20090727elpepueco_11/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-26'
		title='Una constructora que pagó comisiones a Correa sacó siete millones en billetes de 500'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El caso Gürtel, una red corrupta vinculada a Administraciones controladas por el PP que ya tiene más de 100 imputados, continúa su imparable expansión. Cinco meses después de las primeras detenciones, los investigadores siguen descubriendo nuevas irregularidades y operaciones sospechosas.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/espana/constructora/pago/comisiones/Correa/saco/millones/billetes/500/elpepiesp/20090727elpepinac_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-30'
		title='Las hipotecas se abaratarán hasta un 50% tras la caída récord del Euríbor'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los ciudadanos que estén a punto de revisar su hipoteca tienen motivos para alegrarse. La bajada de los tipos de interés en mayo y, sobre todo, la inyección de dinero que realizó el Banco Central Europeo en junio, siguen surtiendo efecto sobre el Euríbor, que condiciona las hipotecas de los europeos. Este índice cerrará el mes de julio con una media del 1,412% (puede oscilar una milésima con los datos de hoy y mañana) tras la mayor bajada interanual que ha experimentado jamás. Ello supone que las hipotecas con una duración más larga se beneficiarán de una rebaja de hasta el 50%.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/hipotecas/abarataran/caida/record/Euribor/elpepieco/20090730elpepieco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-07-30'
		title='Las cenizas del "boom" del ladrillo'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El número de viviendas libres en construcción sigue reduciéndose vertiginosamente en España. Al final del primer trimestre de 2009 se habían iniciado 31.244 viviendas. De mantenerse esta tendencia, al final del presente ejercicio apenas estarán en construcción unas 400.000. Y esta cifra supone un 60% menos del millón de viviendas que se encontraba en ejecución a finales de 2007. Y la cosa puede ir a peor.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/cenizas/boom/ladrillo/elpepueco/20090731elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-08-23'
		title='INMOBILIARIO. ESPAÑA TIENE EL MISMO STOCK INMOBILIARIO QUE ESTADOS UNIDOS. '
		icon='icontriste.gif'
		>
		Valor añadido: Inmobiliario. Vivienda. España tiene el mismo stock inmobiliario que estados unidos. Guía práctica inmoley.com relacionada: promotor inmobiliario. El título de este artículo les parecerá alarmista pero es una traducción del análisis de la empresa Variant Perception en su informe "Spain: The Hole in Europe"s Balance Sheet". Dice que aunque Estados Unidos es 6 veces mayor que España, el stock inmobiliario español de viviendas sin vender supera al estadounidense, que ya es de escándalo.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.inmoley.es/HEMEROTECA/NOTICIAS/912345/08-inmobilario-024-4.html' target='_blank'&gt;inmoley&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-09-04'
		title='La gente tiene que saber que el coste de construcción de una vivienda no supera los 60.000 euros'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El problema de la vivienda en España ha roto los límites generacionales y se ha constituido como una de las principales preocupaciones de los españoles. Así lo demuestran los diferentes grupos que luchan por defender a los consumidores y por denunciar las situaciones abusivas. Uno de estos colectivos es la Plataforma por una Vivienda Digna, con sede en Madrid y núcleos activos en País Vasco, Valencia, Salamanca, Galicia y Castellón.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://noticias.fotocasa.es/la-gente-tiene-que-saber-que-el-coste-de-construccion-de-una-vivienda-no-supera-los-60000-euros__3948.aspx' target='_blank'&gt;fotocasa&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-10-06'
		title='El valor de la vivienda aumentó un 288% durante el "boom"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Durante los años del boom inmobiliario, entre 1997 y 2007, la economía española crecía a un ritmo mucho más elevado que el resto de las europeas. En esos años, según un estudio realizado por la Fundación BBVA y el Instituto Valenciano de Investigaciones Económicas (Ivie), el precio de la vivienda aumentó un 288% y alcanzó un valor total de 5,3 billones de euros. En concreto, el informe atribuye a la subida del precio del suelo el 83% del encarecimiento de los pisos y casas.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/valor/vivienda/aumento/288/durante/boom/elpepueco/20091007elpepueco_11/Tes' target='_blank'&gt; El valor de la vivienda aumentó un 288% durante el "boom"&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-10-09'
		title='Más vale inquilino barato que piso vacío'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los buenos inquilinos tienen premio. La sobreoferta de pisos en alquiler a precios cada vez más competitivos lleva a muchos propietarios a competir por retener a sus inquilinos. ¿Cómo? Abaratando los precios.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/vale/inquilino/barato/piso/vacio/elpepueco/20091009elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-10-11'
		title='La vivienda tiene que caer otro 37%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El mercado inmobiliario se encuentra en un momento de ajuste y, para que alcance un equilibrio, los precios de la vivienda tienen que caer un 37% , según datos del Instituto de Estudios de la Empresa (Inede) de la Universidad Católica de Valencia.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.cope.es/economia/12-10-09--vivienda-tiene-que-caer-otro-37-92682-1' target='_blank'&gt;cope.es&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-10-17'
		title='¿Dónde está el piso que me tocó?'
		icon='icontriste.gif'
		>
		"Mil jóvenes madrileños más han visto hoy solucionando el problema de acceso a la vivienda", aseguraba en marzo de 2007 el consejero de Medio Ambiente y Ordenación del Territorio, Mariano Zabía, tras sortear la adjudicación en Tres Cantos de mil pisos del Plan Joven.

La primera piedra fue puesta cuatro meses después del sorteo. Desde la Comunidad no desmienten que fue un acto electoralista

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/piso/toco/elpepueco/20091016elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-03'
		title='Las inyecciones de liquidez a los bancos impidieron la bajada del precio de la vivienda'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El sistema bancario ha necesitado durante los últimos meses inyecciones monetarias por valor de miles de millones de euros para dotarles de liquidez. Ahora con el mismo dinero que pidieron prestado al Estado, le compran su deuda y ganan dinero a costa de éste y de todos los ciudadanos. ¿Alguien pensó que siendo los banca la mayor inmobiliaria de España, si necesitaban liquidez por qué no vendieron los cientos de inmuebles que poseen?

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://porantonomasia.wordpress.com/2009/11/03/las-inyecciones-de-liquidez-a-los-bancos-impieron-la-bajada-del-precio-de-la-vivienda/' target='_blank'&gt;http://porantonomasia.wordpress.com&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-03'
		title='Cada vez más jubilados pierden la casa al no poder pagar el aval hipotecario de sus hijos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Esperaban una vejez sin sobresaltos. Con el respaldo de una pensión que, aunque no fuera muy elevada, al menos les permitiera llevar una vida relativamente desahogada en el aspecto económico. Pero dicen que la vida da muchas vueltas... y, a veces, es verdad.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.lasprovincias.es/valencia/20091104/valenciana/cada-jubilados-pierden-casa-20091104.html' target='_blank'&gt;lasprovincias.es&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-15'
		title='Objetivo, impulsar la vivienda de alquiler'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La ingente cantidad de viviendas construidas sin vender y la profunda recesión del sector inmobiliario han supuesto mordiscos en los precios de los pisos de hasta un 30%. Pero eso no ha facilitado el acceso a una casa a la mayoría de la población. En la otra cara de la moneda están las restricciones crediticias y, sobre todo, la voraz destrucción de puestos de trabajo. Un lastre, el del paro, que va ligado a un sector de la vivienda rígido, mayoritariamente en propiedad, que impide la movilidad laboral.
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Objetivo/impulsar/vivienda/alquiler/elpepusoc/20091116elpepisoc_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-19'
		title='Selección de viviendas para mileuristas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Hipoteca de 85.000 euros para comprar un piso de 32 m2. Esta es la realidad a la que se enfrenta actualmente un mileurista que busca piso de compra en España. Difícil, pero no imposible. En fotocasa.es hemos encontrado viviendas a las que pueden tener acceso una persona con un sueldo de 1.000 euros al mes.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://noticias.fotocasa.es/seleccion-de-viviendas-para-mileuristas__2858.aspx' target='_blank'&gt;fotocasa.es&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-19'
		title='La banca estará en una situación insostenible en 18 meses por el stock de pisos'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El presidente de Aguirre Newman, Santiago Aguirre, afirmó hoy que "es muy posible que las entidades financieras se enfrentarán en los próximos 18 meses a una situación inmobiliaria que pone en duda su propia existencia".
Así lo indicó en la Jornada del Observatorio de la Vivienda "Hacia un nuevo sector inmobiliario", en la que precisó que la inclusión de viviendas y bolsas de suelo en sus balances hará que la situación pueda hacerse "insostenible".
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.abc.es/20091119/economia-empresas-banca/banca-estara-situacion-insostenible-200911191755.html' target='_blank'&gt;abc&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-20'
		title='¡Baja la vivienda, estúpido! '
		icon='icontriste.gif'
		>
		

Un piso de 90 metros cuadrados en un pueblo de La Rioja con 7.000 habitantes cuesta 280.000 euros. Un piso de 60 metros cuadrados en el Soto de la Moraleja de Madrid cuesta casi 400.000 euros. ¿Y todavía esperan venderlos?

Alguien no se ha leído los periódicos en los últimos dos años, porque resulta increíble que los precios de los pisos en este país sigan estando tan altos. ¿Por qué no los bajan? Porque esperan dar el pelotazo todavía.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://blogs.lainformacion.com/zoomboomcrash/2009/11/20/%C2%A1baja-la-vivienda-estupido/' target='_blank'&gt;lainformacion.com&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-26'
		title='Hipotecas con caramelos envenenados'
		icon='icontriste.gif'
		>
		¿Está seguro de que no tiene un swap? ¿Sabe lo que significa swap? ¿No? Pues está en la misma situación de miles de españoles a los que su banco o caja les ha vendido, asociado a la hipoteca o no, un producto financiero bajo nombres como clip, cuotasegura, contratos de permuta de interés Interest Rating (IRS), stockpyme, etcétera.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Hipotecas/caramelos/envenenados/elpepueco/20091127elpepueco_2/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-11-30'
		title='Impulso a un censo de pisos vacíos y en rehabilitación'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Gobierno confía en la rehabilitación como futuro motor del sector inmobiliario. Para ello, la Ley de Economía Sostenible articula varias medidas. Además de las bonificaciones fiscales ya anunciadas, las administraciones estatal, autonómica y local colaborarán para crear "censos de construcción, edificios y viviendas desocupadas y de los precisados de mejora o rehabilitación". En el caso de que este censo finalmente vea la luz, sería un paso importante para un sector tan necesitado de estadísticas fiables como es el inmobiliario.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/Impulso/censo/pisos/vacios/rehabilitacion/elpepueco/20091201elpepieco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-12-01'
		title='10 consejos para poner el precio adecuado a tu casa en un mercado bajista'
		icon='icontriste.gif'
		>
		en los tiempos que corren, las firmas inmobiliarias suelen tener que emplearse a fondo para convencer al vendedor de que el precio que estiman para su vivienda es demasiado elevado y poco realista con el mercado inmobiliario actual. por ello, el dueño de un piso en venta debe conocer las circunstancias actuales y saber la elevada competencia que existe al haber muchas viviendas a la venta a la vez que la suya
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.idealista.com/news/archivo/2008/12/01/01757-10-consejos-poner-precio-adecuado-casa-mercado-bajista' target='_blank'&gt;Idealista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-12-01'
		title='El precio de la vivienda aún estaría "inflado" en un 27%'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El mercado inmobiliario en España estaría lejos aún de completar su corrección. Según el último informe de la consultora Aguirre Newman, el precio de la vivienda sigue sobrevalorado todavía en un 27%. El stock de viviendas sin vender asciende a 1,5 millones de pisos, frente a una demanda media anual de 300.000.

El director de análisis de investigación de mercados de la consultora, Javier García Mateo, reconoce que "en España todavía hay tasaciones que no están ajustadas a la realidad del mercado".

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.expansion.com/2009/12/02/economia-politica/1259758077.html' target='_blank'&gt;expansion&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-12-04'
		title='Las viviendas se mantienen un 27% sobrevaloradas'
		icon='icontriste.gif'
		>
		La banca tiene la palabra. Hasta tanto no se produzca su reestructuración, sobre todo en las cajas, no se podrá afrontar la reducción drástica del stock de viviendas. De los 470.000 millones que le adeuda el ladrillo, 90.000 millones responden a suelo, según Ángel Serrano, de Aguirre Newman. Le parece urgente, por tanto, poner en marcha cuanto antes el Fondo de Reestructuración de Ordenación Bancaria (FROB).

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/viviendas/mantienen/27/sobrevaloradas/elpepueco/20091204elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-12-05'
		title='El Premio al Peor Empresario del Ladrillo Español es para...'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Los gigantes del ladrillo español han pasado en tiempo record de los beneficios casi indecentes a las deudas multimillonarias, de aparecer entre los más ricos del mundo de la lista de "Forbes" a perderse en el anominato. Pero en su caída en picado al infierno se han llevado por delante a empleados, clientes y acreedores, dejando centenares de "cadáveres" por el camino, entre EREs, suspensiones de pagos y pisos sin terminar. Pero, ¿quién ha hecho las peores elecciones? ¿Qué empresario ha dejado más gente en la calle y más clientes sin piso?
		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.soitu.es/soitu/2008/12/05/actualidad/1228471812_294858.html' target='_blank'&gt;soitu&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-12-09'
		title='La venta de viviendas frena su caída al 13,6%, su menor nivel desde el inicio de la crisis'
		icon='icontriste.gif'
		>
		En el tercer trimestre del año se vendieron en España un total de 106.273 viviendas, lo que supone un 13,6% menos que en el mismo periodo del ejercicio precedente. A pesar de que el sector sigue a la baja, el dato publicado hoy por el Ministerio que dirige Beatriz Corredor supone el menor descenso registrado en un trimestre desde que comenzó el desplome de las transacciones a mediados de 2007 y reduce a la mitad el desplome del 23,6% registrado entre julio y septiembre.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/venta/viviendas/frena/caida/136/menor/nivel/inicio/crisis/elpepueco/20091210elpepueco_5/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2009-12-10'
		title='La vivienda sí que pierde valor'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Resulta sorprendente que en cualquier boom inmobiliario se ignoren principios básicos de Economía y se imponga la creencia popular de que "la vivienda nunca cae de precio". Esta creencia parece estar incorporada en nuestro ADN. Qué gran razón tiene Selten, Nobel de Economía en 1994, cuando afirma que "la idea de la Teoría Económica sobre el comportamiento económico parte de supuestos racionales que no se cumplen en la realidad."

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.elpais.com/articulo/economia/vivienda/pierde/valor/elpepueco/20091211elpepueco_1/Tes' target='_blank'&gt;elpais&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2010-01-25'
		title='"Poco importa si los pisos han bajado un 15% o un 40%, lo evidente es que no han bajado lo suficiente"'
		icon='icontriste.gif'
		>
		mientras muchos debaten sobre si los pisos han bajado un 15 o un 40%, muchos compradores eluden ese debate, ya que su conclusión es que aún no están a precios que ellos puedan comprar. esa es la conclusión del editorial del diario cinco días tras la celebración de la l feria de pisos de segunda mano organizada por la Red de Expertos Inmobiliarios

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.idealista.com/news/archivo/2010/01/25/0134268-importa-pisos-han-bajado-15-40-evidente-es-han-bajado-suficiente' target='_blank'&gt;idealista&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2010-02-18'
		title='Andalucía, pionera en aprobar una Ley que regula el derecho a una vivienda digna a precio asequible'
		icon='icontriste.gif'
		>
		El Parlamento de Andalucía ha aprobado hoy el texto definitivo de la Ley Reguladora de Derecho a la Vivienda, una nueva norma que articula de forma pionera en España el cumplimiento efectivo del derecho constitucional y estatutario de acceso ciudadano a una vivienda digna y adecuada.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.facebook.com/notes.php?id=137765669484' target='_blank'&gt; Consejería de Vivienda y Ordenación del Territorio Andalucía&lt;/a&gt;
	</event>
	<event
		start='2010-03-18'
		title='Los narcos invierten en el cemento español'
		icon='icontriste.gif'
		>
		Su obsesión por enseñar al lector el hedor de las víctimas acribilladas por la mafia o la espantosa visión de cuerpos desnudos que resbalan del contenedor de un puerto no sólo quiere ser una mecha encendida contra el crimen organizado. A Roberto Saviano (Nápoles, 1979) le interesa una literatura fiel a la esencia del hombre.

		&lt;strong&gt;Fuente:&lt;/strong&gt; &lt;a href='http://www.publico.es/culturas/302142/narcos/invierten/cemento/espanol/roberto/saviano/gomorra' target='_blank'&gt;publico&lt;/a&gt;
	</event>
</data>
